%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Institutionen}\anchor{sec:institutions}

\begin{description}
\item [Cynarian Corporation] Die Cynarian Corporation ist der zweitgr"o\3te Konzern im Sonnensystem mit Hauptsitz auf dem Mars. Cynarian wird 
      durch ein Direktorium aus drei Personen geleitet. Cynarian gelang es durch geschickte Verhandlungen, HE-3-Sch"urfrechte auf dem Jupiter f"ur sich und das Protektorat zu sichern.
\item [Europ"aische F"oderation] Die Europ"aische F"oderation umfasst die ehemaligen Nationalstaaten Europas. Sie ist eine Quasi-Demokratie, 
      regiert durch die technokratische Partei. Auf Druck der "Offentlichkeit hat die Europ"aische F"oderation Mutanten als illegale Einwanderer klassifiziert und internierte sie seitdem. Ortsans"assige Konzerne wurden aufgefordert, Mutanten aus dem Dienst zu entlassen. Die Europ"aische F"oderation betreibt eine Raumflotte im erdnahen Orbit und zwei Orbitalfestungen, von denen eine zeitweise vom Protektorat eingenommen wurde.
\item [Das Protektorat] Das Protektorat ist die Mutantennation, die sich, nach dem Verbot von Mutanten in Europa, gegr"undet hat. Es wird 
      auf ziviler Seite von Protektor Avenger regiert, der sich als Widerstandsf"uhrer etabliert hat. Auf milit"arischer Seite wird das Protektorat von Lord Marshal Blackheart gef"uhrt, die zusammen mit weiteren Omega-Soldaten von den Streitkr"aften der Europ"aischen F"oderation zum Protektorat "ubergelaufen ist.
\item [Shigano-Kombinat] Das Shigano-Kombinat ist ein Konzernkonglomerat auf dem Mars, spezialisiert auf die Z"uchtung von Mutanten. Es 
      bietet auch ein hochentwickeltes Spektrum an Cybertechnologie an. Das Shigano-Kombinat entstand aus einer Abspaltung vom Japanischen Kaiserreichs.
\item [Transnationaler Konzernrat] Der Transnationale Konzernrat ist der oberste Gerichtshof der transnationalen Konzerne. Er entscheidet 
      "uber wirtschaftliche und milit"arische Fragen, die die Konzerne betreffen.
\item [United Space Industries USI] Die USI ist der gr"o\3te extraterrestrische Konzern im Sonnensystem mit Hauptsitz auf Luna. Die USI 
      besitzt eine Monopolstellung f"ur die HE-3-Gewinnung im Saturnsystem und den Abbau seltener Erze im Asteroideng"urtel. Die USI wird von dem Patriarchen McLean gef"uhrt.
\item [Vereinte Nationen] Die Vereinten Nationen sind das oberste Gremium der Nationalstaaten im Sonnensystem. Das Shigano-Kombinat strebt 
      eine Mitgliedschaft an, w"ahrend das Protektorat kein Mitglied ist.
\end{description}

\newsection{Das jovianische System}\anchor{sec:jovianischessystem}

Als jovianisches System bezeichnet man den Jupiter und seine Trabanten. Das jovianische System umfasst "uber 70 Himmelsk"orper. Im Folgenden sind die f"ur die Geschichte wichtigen Monde und Stationen beschrieben.

\begin{description}
\item [Armageddon-Raumkomplex] Der Raumkomplex ist eine Raumstation im Lagrange-Punkt L4 von Kallisto, etwa 1,9 Millionen Kilometer von 
      Kallisto entfernt. Armageddon ist das Herz des Protektorats. Das aus stillgelegten Frachtern, Containern und Habitaten zusammengeschwei\3te und in Rotation versetzte Zylinderhabitat geh"ort zu den gr"o\3ten Stationen im Sonnensystem. Armageddon beherbergt neben den Wohnvierteln des Protektorats auch eine Niederlassung der Cynarian Corporation sowie die Verwaltung des Protektorats. Der Name der Station stammt von einem Club in einem Fl"uchtlingslager auf der Erde, in dem die Rebellion der Mutanten begann.
\item [Fenris] Die Fenris-Raumstation ist der Flottenst"utzpunkt der Protektoratsflotte. Sie umkreist den Jupiter in einem etwas niedrigeren 
      Orbit als Kallisto, mit einem Abstand von 1 Million Kilometern. Zum Zeitpunkt der Ereignisse ist sie etwa 1 Million Kilometer von Kallisto entfernt.
\item [Hellgate] Hellgate ist eine Minenkolonie auf dem nur wenige Kilometer durchmessenden jupiternahen Mond Adrastea, der sich in einem 
      Orbit von 130'000 Kilometern (halbe Mond-Erde-Entfernung) innerhalb des Strahlungsg"urtels des Jupiter bewegt. Hellgate ist tief in den Mond eingegraben. Hellgate beherbergt eine Cynarian HE-3-Raffinerie zur Erstveredelung des auf dem Jupiter gewonnenen Rohgases. Der Mond hat auch einen kleinen Milit"arst"utzpunkt des Protektorats.
\item [Jupiter] Der Jupiter ist der gr"o\3te Planet im Sonnensystem. Als der f"unfte Planet im Sonnensystem ist er der erste der "au\3eren 
      Planeten jenseits des Asteroideng"urtels. Jupiter ist etwa 490 Millionen Kilometer von der Sonne entfernt und hat einen Radius von 70'000 Kilometern. Er besitzt die doppelte Masse aller anderen Planeten im Sonnensystem und hat eine Gravitation von 2,5 g. Jupiter ist ein Gasriese ohne feste Oberfl"ache und hat ein starkes Gravitationsfeld, das einen konstanten Partikelstrom aus geladenen Teilchen auf den Planeten lenkt. Dieser Partikelstrom stellt eine t"odliche Gefahr f"ur Mensch und Maschine dar. Jupiter besitzt wie der Saturn Ringe.
\item [Kallisto] Kallisto ist der "au\3erste der vier gro\3en Jupitermonde, etwa 1,9 Millionen Kilometer oder 6 Lichtsekunden vom Jupiter 
      entfernt (f"unfmal so weit wie die Erde vom Mond). Der Mond bewegt sich au\3erhalb des Strahlungsg"urtels. Kallisto ist der einzige Mond mit nennenswerten Siedlungen. Einige der Siedlungen, wie die Hauptstadt Valhalla, existierten bereits vor dem Eintreffen des Protektorats und beherbergen ein buntes Konglomerat aus Gl"ucksrittern, Sekten auf der Suche nach Abgeschiedenheit, Verbrechersyndikaten und Piraten. Das Protektorat hat kein Mandat durch den Konzernrat f"ur Kallisto. Da sich jedoch "uber 500'000 Mutanten auf Kallisto angesiedelt haben, betreibt das Protektorat eine kleine Garnison zur Wahrung der "offentlichen Sicherheit beim Raumhafen in Valhalla. Valhalla ist tief in die Eisfl"ache des Mondes eingegraben und umfasst mehrere zivile Stadtbezirke. Offiziell wird Valhalla durch mehrere Institutionen regiert, doch das Luna-Syndikat, das sich im ehemaligen USI-Sektor Breidablik eingenistet hat und das lokale Fusionskraftwerk betreibt, hat im zivilen Teil der Stadt das Sagen. Ein Flug zwischen Kallisto und dem Jupiter dauert in der Regel zwei Tage.
\item [Nike]  Nike ist die ehemalige Cynarian-Raumstation Neu-Gr{\o}ning. Nach dem Erhalt der HE-3-Sch"urfrechte auf dem 
      Jupiter wurde Neu-Gr{\o}ning vom Mars zum Jupiter geschleppt und in den stabilen Orbit am Lagrange-Punkt L5 von Kallisto gebracht. Urspr"unglich als Forschungsstation konzipiert, beherbergt das Ringhabitat nun die lokale Verwaltung der Cynarian Corporation sowie mehrere High-Tech-Firmen und Forschungslabore von Cynarian und anderen Konzernen.
\end{description}

\newsection{Raumschiffe}\anchor{sec:spaceship}

Folgende Klassen von milit"arischen Raumschiffen sind gebr"auchlich.

\begin{description}
\item [J"ager, Jagdbomber] J"ager und Jagdbomber sind Raumschiffe mit kurzer Reichweite, mit ein oder zwei Mann Besatzung.
      J"ager und Jagdbomber sind f"ur den Raumkampf oder oft auch f"ur den Atmosph"arenkampf ausgelegt. J"ager und Jagbomber sind mit Gau\3kanonen und Raketen bewaffnet. Bekannte Jagdbombertypen sind Lancer-Kanonenboote, Valkyrie und Cobra-Jagdbomber.
\item [Korvette] Eine Korvette ist ein mit einem starken Antrieb und leichter Bewaffnung ausgestattetes Kriegsschiff
      mit einer L"ange von bis zu 50 Metern das auch interplanetar operieren kann. Eine Korvette hat "ublicherweise 5-10 Besatzungsmitglieder und kann bis zu 10 Passagiere aufnehmen. Eine Korvette ist "ublicherweise mit Gau\3kanonen, automatischen Railguns als Abwehrbewaffnung und gelegentlich auch mit Raketen ausgestattet. Korvetten haben oft einen Hangar f"ur ein Shuttle oder einen J"ager.
\item [Fregatten] Eine Fregatte ist der Korvette "ahnlich, ist aber mit einer L"ange von "uber 100 Metern deutlich gr"o\3er und besitzt
      neben "ahnlichen Waffensystemen einen Hangar f"ur bis zu f"unf J"ager.
\item [Schlachtkreuzer] Ein Schachtkreuzer ist ein interplanetares Gro\3kampfschiff mit einer Gr"o\3e von "uber 300 Metern,
      dass mit allen m"oglichen Waffensystemen ausgestattet ist, Platz f"ur Infanterieeinheiten und einen Hangar f"ur J"ager bietet.
\item [Flottentr"ager] Ein Flottentr"ager ist ein bis zu 500 Metern langes Kampfschiff zur Aufnahme von J"ager Staffeln und 
      Infanterieeinheiten in Kompaniest"arke.
\end{description}

Folgende Raumschiffe spielen f"ur die Geschichte eine Rolle.

\begin{description}
\item [Flottentr"ager Donar] Die Donar ist einer der beiden Flottentr"ager und Flaggschiff des Protektorats unter
       dem Kommando der Eta Espina.
\item [Flottentr"ager Martell] Die Martell ist der zweite Flottentr"ager des Protektorats unter dem Kommando von Lord Commander Steeler.
\item [HeM03-Mine] HeM03 ist eine HE-3 Mine auf den Jupiter. Sie wurde durch einen Unfall zerst"ort.
\item [HeM05-Mine] HeM05 ist eine HE-3 Mine auf dem Jupiter. Sie konnte nach einem Attentat gerettet werden.
\item [Kreuzer Hyperion] Die Hyperion ist ein leichter Kreuzer im Dienst von der Cynarian Corporation.
\item [Fregatte Isamu] Die Fregatte Isamu ist ein Schiff mit des Shigano-Kombinats.
\item [Kreuzer Pendragon] Die Pendragon ist der Kreuzer des Protektorats.
\end{description}

\newsection{Bekannte Personen}

\begin{description}
\item [Commander Lockhead] Commander Lockhead ist der Kommandant der Protektoratsgarnison auf Kallisto, Valhalla. Er ist ein Omega-Krieger.
\item [Colonel Scholz] Colonel Scholz ist der Sicherheitschef der Cynarian Corporation im jovianischen System.
\item [Dr.~Petrova] Dr.~Petrova ist die technische Leiterin der HE-3-Minen f"ur die Cynarian Corporation auf dem Jupiter.
\item [Direktor Eric Vandermool]  Vandermool ist der Direktor der Cynarian-Zweigstelle im jovianischen System. Vandermool ist ein Pure.
\item [Espina] Espina ist die Kommandantin des Flottentr"agers Donar. Sie ist eine Eta-Mutantin.
\item [Hato] Hato ist ein Omega-Krieger und Leibw"achter von Protector Avenger. Er ist ehemaliger Angeh"origer des Shigano-Kombinats.
\item [Kriegsmeister Jos\'{e} \frqq{}Toro\flqq{} Alvarez] Toro ist der Ausbilder der Jagdverb"ande des Protektorats. Er ist ein Spacer.
\item [Lord Commander Grendel] Grendel ist der Kommandant der Fenris Station. Er ist ein Omega-Krieger.
\item [Lord Commander Steeler] Steeler ist der Kommandant des Flottentr"agers Martell. Er ist ein Omega-Krieger.
\item [Lord Marshal Blackheart] Blackheart ist die Oberbefehlshaberin der Protektoratsstreitkr"afte. Sie ist eine Omega-Kriegerin.
\item [Nemessis] Nemesis ist der Pate des Luna-Syndikats auf Kallisto und Herrscher, mit dem Titel ``Der Duke'', "uber Valhalla. Er ist ein 
      Slag-Cyborg. 
\item [Protector Avenger] Protector Avenger ist der Pr"asident des Protektorats. Er ist ein Alpha-Mutant.
\item [Rhino] Rhino ist der Administrator von Armageddon. Er ist ein Alpha-Mutant.
\item [Sarana] Sarana ist Mitglied des Shigano-Kombinatsrates.
\item [Seraph] Seraph ist der Flugleiter des J"agerverbands auf der Hellgate-Minenkolonie. Er ist ein Eta-Mutant.
\item [Staatssekret"ar Luc Duval] Luc Duval ist Staatssekret"ar der Europ"aischen F"oderation.
\item [Thunderbolt] Thunderbolt ist der Adjutant von Blackheart. Er ist ein Omega-Krieger. 
\end{description}
