%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Regelsystem}

Die Rollenspielregeln sind auf den narrativen Charakter des Plots ausgelegt. Es handelt sich um ein W6 W"urfelsystem bei dem vier W"urfel pro Spieler bzw.~den Spielleiter ausreichen. W"urfel legen dabei nicht die Eigenschaften einen Charakter im Detail fest oder beschreiben das Ergebnis einer Aktion, sondern speisen lediglich einen Zufallsfaktor in das Ergebnis ein. Das Ergebnis einer Aktion oder auch eines Ereignisses legt der Spielleiter unter Ber"ucksichtigung der Handlungen und des W"urfelergebnisses selbst fest. Das Regelsystem ist in Teilen inspiriert durch das Rollenspiel ``Blades in the Dark''.

\input{dice.tex}
\input{character.tex}
\input{heros.tex}
\input{character_creation.tex}
\input{races.tex}
\input{fight.tex}



\newsection{Cyberkampf}\anchor{sec:cyberkampf}
Cyberkampf ist Kampf im ComNetz. In das ComNetz kann sich ein Charakter mittels eines station"aren Terminals, einem Comnputer oder seinem ComLink einloggen. Weitaus effektiver ist jedoch das vollsensorische Eintauchen mittels Kontrollmodul. Der Charakter taucht dann mit all seinen Sinnen in die virtuelle Realit"at des Datennetztes. Mittels Gedankenkontrolle lassen sich dann Befehle absetzen. Informationen k"onnen durch alle Sinnesorgane aufgenommen. F"ur diese Art des Einstiegs ins Netz ist eine breitbandige Verbindung notwendig. 

F"ur die Informationsbeschaffung oder "uberwachung im Netz k"onnen Agentensysteme mit Auftr"agen losgeschickt werden. 

Andere Systeme im Netz k"onnen "uber eine Cyberattacke auch unterst"utzt durch Agentensysteme und Viren angegriffen werden. Auch der ComLink zusammen mit dem Personal Area Network (PAN) eines Netzteilnehmers oder auch das Kontrollmodul sind Systeme im Netz die angegriffen werden k"onnen. Eingespeiste Viren k"onnen die Headware des Teilnehmers beeintr"achtigen und dadurch Sinneswahrnehmungen beeinflussen, Hormoneinspei\3ungen einleiten oder k"unstliche K"orperfunktionen beeinflussen. Firewallsoftware sch"utzt alle Formen von Systemen im Netz vor Cyberattacken.

Eine Cyberattacke wird wie eine physikalische Attacke durch vergleichende W"urfelw"urfe durchgef"uhrt. Cyberangriffe und das Programmieren von Viren und Agentensystemen wird mit der F"ahigkeit \textbf{Technics} gew"urfelt.

\newsection{Psychonauten}
Psychonauten wie im Kapitel ``Technologie'' beschrieben k"onnen in das Gehirn einer anderen Person "uber ein entsprechendes Equipment eindringen. "Ahnlich wie beim Eintauchen in das ComNetz besteht kann eine vollsensorische Verbindung zwischen beiden Personen. Der Psychonaut denkt quasi im Gehirn des anderen mit. Der Psychonaut dringt zun"achst in die oberfl"achliche Gedanken des Hier und Jetzt ein kann aber danach tiefer in das Unterbewusstsein eintauchen und Wissen und Gef"uhle erkunden. Der Psychonaut kann dabei spezifische Informationen anfragen und nimmt dann "ahnlich wie in einem Traum Bilder und Sinneseindr"ucke wahr. Ein Gehirnscan wird mit der F"ahigkeit \textbf{Research} ge"urfelt. Das Opfer des Gehirnscans kann sich mit einem Wurf auf \textbf{Empathy} verteidigen, im Falle eines Psychonauten ebenfalls mit \textbf{Research}. Ein Gehirnscan ist gef"ahrlich f"ur den gescanten wie auch f"ur den Psychonauten. Wehrt sich der gescante bei einem Tiefenscan und w"urfelt einen Mi\3erfolg kann sein Gehirn psychischen Schaden nehmen. Auf der anderen Seite ist die Gehirnverbindung bidirektional. Ein Mi\3erfolg bei einem Scan kann dazu f"uhren, da\3 der gescante selbst Informationen aus dem Gehirn des Psychonauten erf"ahrt oder der Psychonaut psychischen Schaden nimmt.

\newsection{Raumkampf}
Bei einer Auseinandersetzung im Weltall k"onnen Auseinandersetzungen mit den im Kapitel ``Raumschiffe'' beschriebenen Schiffsklasssen ausgefochten werden. Den Charakteren werden "ublicher F"ahren oder Frachter eventuell auch eine Korvette zur Verf"ugung stehen. Korvetten, J"ager sind mit Railguns oder Gau\3kanonen ausgestatttet. gelegentlich auch mit Raketen oder Torpodos. Mehrere 100m gro\3e Gro\3kampfschiffe wie Fregatten, Schlachkreuzter und Flottentr"ager sind in jedem Fall mit Railguns oder Gau\3kanonen, Raketen und Torpedos ausgestattet. Railguns auf Grund ihrer hohen Feuerfrequenz werden bei Schiffen gr"o\3er als ein Korvette prim"ar als Verteidigungswaffen genutzt. Sonden k"onnen als Aufkl"arungsger"ate zur visuellen Analyse "uber gro\3e Entfernunungen genutzt werden.

Ein Schiff besteht dominierend aus einem Fusionstriebwerk als Hauptantrieb einer Reihe von Steuerungstriebwerken, einem Lebenserhaltungssystem und einer gro\3en Menge von Sensoren. Alle Systeme bis auf den Antrieb sind mit Redundanzsystemen ausgestattet. Da die Mannschaft im freien Raum komplett auf sich selbst gestellt ist k"onnen ein Gro\3teil der Technik eines Schiffs autonom repariert und ausgetauscht werden. Ein Weltraumspaziergang ist f"ur die Crew eines Schiffes kein au\3ergew"ohnlicher Vorfall und kann auch bei hoher Fluggeschwindigkeit durchgef"uhrt werden. Einen gro\3en Teil der Zeit befindet sich ein Schiff im Driftflug, d.h. mit ausgeschalteten Triebwerken. Es herrscht Schwerelosigkeit an Bord. Nur unbedingt notwendige Systeme sind aktiv. Der Raktor des Haupttriebwerks kann innerhalb weniger Minuten hochgefahren werden und bietet dann ein vielfaches an Energie gegen"uber einem klassischen Raketenantrieb. Ein Fusionstriebwerk wie auch die Steuerd"usen ben"otigen Treibmasse allerdings in deutlich wenigerem Umfang wie bei heutigen Raketen.

Im freien Raum sind die Gegebenheiten viele Stunden vor dem Zusammentreffen einsehbar. Der taktische Computer des Schiffes zeigt alle "uber die Sensorik erfassbaren Daten in 3D Ansicht an. Auf dem Display sind die derzeitigen und prognostizierbaren Flugbahnen von Schiffen, Planenten, Monden und anderen Himmelsk"orpern einsehbar sofern sie erfasst werden k"onnen.

Ein strategisches Planen von Raumk"ampfen auf einem Schlachtplan w"are m"oglich. Ist der Kampf aber nicht der Fokus der Geschichte sollten nur einige kurze Kampfszenen ausgespielt werden. Die Schiffskontrolle und die Kontrolle der Waffensysteme wird dabei durch die F"ahigkeit \textbf{Dexterity} gew"urfelt. Ein f"ur eine Reparatur notwendiges Fachwissen wird durch die F"ahigkeit \textbf{Technics} abgebildet. F"ur Flugplanung und Raumkathographie wird die F"ahigkeit \textbf{Knoweledge} ben"otigt. F"ur einen Au\3enspaziergang w"urfelt man auf \textbf{Dexterity}.
