%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Hellgate Debriefing} 

Kurz nach dem Sieg "uber die Entf"uhrer, nachdem verletzte Charaktere wieder weitestgehend handlungsf"ahig sind, laden Vandermool, Avenger und Blackheart die Ermittler zu einem geheimen virtuellen Treffen in einem hermetisch abgeschirmten Raum der Hellgate-Station ein. Die drei sind bei diesem Treffen nicht pers"onlich anwesend, sondern werden holografisch in den Raum projiziert. Das Ermittlerteam kann nochmals in allen Details "uber die Geschehnisse berichten.

Die Ereignisse auf Hellgate werden von Vandermool, Avenger und Blackheart als kritisch eingesch"atzt. Attent"ater aus den eigenen Reihen mit einem fremdgesteuerten Gehirn sind sowohl f"ur die Cynarian-Aktivit"aten auf dem Jupiter als auch f"ur das Protektorat eine ernsthafte Gefahr. Des Weiteren haben die Ereignisse ein bisher in diesem Ma\3e nicht vorhandenes Misstrauen zwischen Cynarian und dem Protektorat ausgel"ost. Avenger und vor allem Blackheart bef"urchten eine verdeckte Operation der Cynarian Corporation. Vandermool ist beunruhigt, dass die Geschehnisse genau diese Reaktion ausl"osen k"onnten. Beunruhigend ist, dass weder der Feind noch der Ursprung der Bedrohung bekannt sind. Das hei\3t, eine Form von Gegenwehr ist zum aktuellen Zeitpunkt nicht m"oglich.

Vandermool und Blackheart sticheln gegeneinander, weil Blackheart eine milit"arische Aktion bevorzugt. Avenger versucht zu vermitteln. Am Ende einigen sich die drei Parteien darauf, die neu gewonnenen Erkenntnisse geheim zu halten, um die Gegner nicht aufzuschrecken und den gegenw"artigen Wissensstand nicht offenlegen zu m"ussen. Der Punkt geht an Vandermool und Avenger. Die Ermittlungen unauff"allig weiterzuf"uhren wird nach hitziger Diskussion als sinnvollstes Vorgehen beschlossen. Neben dem vorrangigen Ziel, im Verborgenen Informationen zu sammeln, m"ochte man eine Panik unter den Bewohnern des jovianischen Systems vermeiden. Die Sicherheit des jovianischen Systems unterliegt somit nun der Ermittlergruppe. Weitere Nachforschungen m"ussen unter strengster Geheimhaltung fortgesetzt werden.

Die Entdeckung der Gehirnmanipulation deutet auf ver"anderte kybernetische Module hin, die auf Kallisto eingesetzt wurden. Aus diesem Grund werden die Charaktere angewiesen, dort ihre Nachforschungen fortzuf"uhren. Da in einem Monat eine wichtige Konferenz geplant ist, bleibt wenig Zeit, die Hintergr"unde der Attentate aufzukl"aren. Den Ermittlern wird deshalb eine Frist von drei Wochen gesetzt, ohne die Konferenz selbst zu erw"ahnen.

Veranlasst durch Vandermool werden die Leichen oder verletzten Attent"ater umgehend zur Nike Station transportiert, um dort n"aher untersucht werden zu k"onnen. Blackheart setzt durch, dass Mitglieder der Mutantennation den Untersuchungen beiwohnen. Sie entsendet zwei Omega-Soldaten mit den Namen \emph{Stomper} und \emph{Bullet} nach Nike.

\begin{remarks}
	Das Briefing auf Hellgate ist die erste und einzige Gelegenheit w"ahrend der Geschichte, bei der Vandermool, Avenger und Blackheart zusammen in Erscheinung treten.


	Das Gespr"ach zeigt das dominante Auftreten Vandermools und das aufbrausende Wesen Blackhearts. Neben der Offenlegung der politischen Verh"altnisse dient die Zusammenkunft im Wesentlichen dazu, die Spieler in Richtung Valhalla zu lenken und die Nachforschungen auf Hellgate zu beenden.

	Um die Entfernung von mehr als einer Million Kilometern zwischen den einzelnen Orten der Gespr"achspartner zu vermitteln, sollte der Spielleiter die "Ubertragungszeit von mehreren Sekunden in die Dialoge einstreuen.

	\underline{Die Konferenz:}

	In einem Monat nach den aktuellen Ereignissen wird eine Delegation aus dem \emph{Shigano-Kombinat}, der st"arksten wirtschaftlichen Einrichtung auf dem Mars, und der \emph{Europ"aischen F"oderation} erwartet.  Es handelt sich um eine 
	politisch-wirtschaftliche Konferenz beschrieben \cref{sec:conference}. F"ur das Protektorat sind Verb"undete au\3erhalb des jovianischen Systems f"ur die Zukunft wichtig. Auch will man die Lage der Mutanten nach den Auseinandersetzungen auf der Erde, die letztendlich zur Gr"undung des Protektorats gef"uhrt haben, verhandeln. Aufgrund der noch nicht gefestigten Position innerhalb der Fraktionen im Sternensystem w"ahren die von der USI geplanten Attentate bei so einer Konferenz ein herber R"uckschlag.
	
	Die Konferenz ist zum aktuellen Zeitpunkt noch als geheim eingestuft, weswegen sie den Ermittlern zerzeit noch vorenthalten wird.
\end{remarks}
