%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Das Geschehen auf HeM05}

F"unf Tage vor dem Attentat wurde die regul"are Mannschaft der Mine durch die soeben befragt Rumpfmannschaft, gef"uhrt von Florence als Kommandantin, ersetzt. Die nachfolgende regul"are Mannschaft wird zehn Tage nach dem Eintreffen der Rumpfmannschaft auf der Mine erwartet und trifft zeitgleich mit den Charakteren auf Hellgate ein. Die Ankunft der zugeh"origen F"ahre k"onnen die Charaktere auf dem Flugdeck miterleben. Das Attentat selbst erfolgte chronologisch folgenderma\3en:
 
\begin{enumerate}
	\item Einen Tag nach der Ankunft auf HeM05 installierte Pitch eine "Uberwachungssoftware in der Minensteuerung, die Manipulationen 
		blockiert und sie "uber Manipulationsversuche informiert. Pitch hatte zu diesem Zeitpunkt bereits ihren Kollegen Hannibal im Verdacht, den Absturz der Mine HeM03 "uber eine Softwaremanipulation veranlasst zu haben.
	\item Pitch machte nach dem Abflug der vorherigen Minenmannschaft das Shuttle untauglich, um eine Flucht des mutma\3lichen T"aters zu 
		verhindern.
	\item Am Tag des Attentats versuchte Hannibal zun"achst, wie auf HeM03, eine Fehlfunktion der Anlagensteuerung hervorzurufen. Eine 
		solche Manipulation h"atte zu einem massiven Minenschaden und zur Zerst"orung eines gro\3en Teils der Mine gef"uhrt.
	\item Als die Manipulation der Minensteuerung aufgrund der Software von Pitch misslang, begab sich Hannibal in einem Raumanzug in den 
		Au\3enbereich und koppelte Tr"agerballon Nummer eins ab.
	\item Pitch verfolgte Hannibal und stellte ihn auf der Au\3enbalustrade der Mine zur Rede, als dieser gerade den ersten Ballon 
		abkoppelte. Es kam zum Kampf. Hannibal st"urzte Pitch in den Abgrund. 
	\item W"ahrend der Abkoppelung des zweiten Ballons wurde er von ZDee "uberrascht, konnte diesen jedoch ebenfalls im Kampf 
		"uberw"altigen und in die Tiefe st"urzen.
	\item Nach dem Abkoppeln des dritten Tr"agerballons kehrte Hannibal ungesehen in die Mine zur"uck, legt den Raumanzug ab und begab sich 
		zum Treffpunkt bei der Dekompressionskammer. 
\end{enumerate}

\newsection[Nachforschungen auf Hellgate]{Nachforschungen auf Hellgate}

Nachdem die Ermittler nach dem Verh"or der Minenarbeiter den Raumhafen verlassen haben, wird die Minenbesatzung von f"unf Gardisten des lokalen Sicherheitsdienstes abgef"uhrt und auf den St"utzpunkt der Sicherheitskr"afte gebracht. Die "Uberf"uhrung wurde von Henk Arongate pers"onlich in Absprache mit dem B"uro von Vandermool veranlasst. Das Vorgehen wird von Arbeitern auf dem Raumdeck beobachtet, unter anderem von Slingshot, der unter dem Namen Drake bereits vor den Charakteren auf Hellgate angekommen ist. Zum Zeitpunkt des Eintreffens der Ermittler hatte er bereits Kontakt mit den hiesigen Arbeitern aufgebaut.

Nach der ersten Befragung k"onnen die Ermittler weitere Nachforschungen auf Hellgate anstellen oder Grace damit beauftragen. Als N"achstes werden die Ermittler voraussichtlich entweder die Quartiere der Minenbesatzung auf Hellgate aufsuchen oder ihre Nachforschungen auf der Mine HeM05 fortsetzen. Zuerst sollten sie jedoch einen Bericht an ihre Vorgesetzten abgeben. Erfolgt eine Meldung an das B"uro von Vandermool, werden die Ermittler dar"uber in Kenntnis gesetzt, dass die Minenarbeiter aus Sicherheitsgr"unden verlegt wurden.

Folgende Informationen k"onnen bereits "uber Nachfragen direkt beschafft werden:

\begin{description}
	\item[Tr"agerballons] Die Tr"agerballons lassen sich "uber das Anlagensystem notentl"uften. Abkoppeln lassen sie sich nur von au\3en, 
		direkt an der Kopplungsstelle des Ballons. Die Informationen lassen sich "uber Grace Anders bzw.~durch R"ucksprache mit Dr.~Petrova, der technischen Leiterin der Mine, in Erfahrung bringen. Wenn Pitch nicht die Attent"aterin ist, kommen nur noch Hannibal, ZDee oder Greydog als Attent"ater infrage. F"ur alle anderen liegt ein Alibi vor.
	\item[Greydog] Greydogs Geschichte l"asst sich ebenfalls "uber Grace Anders, durch Nachfrage bei Dr.~Petrova oder vor Ort in der Mine 
		plausibilisieren. Die Wege in der Mine von der Raffinerieanlage zur Br"ucke und den Aufenthaltsr"aumen sind mehrere hundert Meter lang.
	\item[HeM03] Nachforschungen zu HeM03 ergeben, dass sich au\3er Florence und Hannibal kein Mannschaftsmitglied mehr auf Hellgate befindet. Auf HeM03 waren insgesamt 50 Arbeiter besch"aftigt die sich gl"ucklicherweise fast alle mit Hilfe des Rettungsshuttles retten konnten. 
	\item[HeM03 Attent"ater] Bei der Manipulation der Mine HeM03 hatte laut einer fr"uheren Aussage von Hannibal ein gewisser \emph{Lionel 
		Hampton} und ein \emph{Ice Diver}, versucht, die Attent"aterin Sent von der Manipulation der Minensoftware abzuhalten. Lionel Hampton sowie Sent wurden dabei get"otet. Ice Diver gilt seit dem Vorfall auf der Mine als vermisst.
	\item[Hannibal] Nachfragen zum Hintergrund von Hannibal ergeben, dass Hannibal vor einem dreiviertel Jahr im Raumhafen von Valhalla als 
		Softwaretechniker angestellt wurde. Vor zwei Monaten wechselte er zu Cynarian als Sicherheitstechniker f"ur den Minenbetrieb.
	\item[Pers"onliche Hintergr"unde] Nachfragen zu den Hintergr"unden der Minenbesatzung f"ordern zutage, dass keine auff"alligen Gelder 
		geflossen sind oder Angeh"orige unter Druck gesetzt wurden. Alle Mitarbeiter arbeiten seit Monaten im Auftrag von Cynarian.
	\item[Schlepperfehlfunktion] Bei Nachfragen zur Schlepperfehlfunktion vor neun Wochen ist ermittelbar, dass ein Softwarefehler Sch"aden 
		an zwei Tr"agerpunkten f"ur Minen verursacht hat. Die Reparaturen dauern noch an. Gl"ucklicherweise l"asst sich die Schlepperinsel nach wie vor mit ihren drei weiteren Andockpunkten nutzen. Der Softwarefehler wurde von Hannibal ausgel"ost. Zum Zeitpunkt der Fehlfunktion war er allerdings bereits auf der Mine HeM03 im Einsatz.
	\item[Shuttleabsturz] Bei Nachforschungen am Raumhafen erfahren die Charaktere von einem Shuttleabsturz vor "uber zehn Wochen. Der 
		Vorfall wird nicht als Attentat eingestuft, sondern wird als Beispiel erw"ahnt, dass nicht alle Unf"alle als Attentate ber"ucksichtigt werden m"ussen. Der Shuttleabsturz, oder besser die Kollision mit einer F"ahre auf dem Hangardeck, wurde durch einen Pilotenfehler des "uberm"udeten und mit Wachhaltedrogen gedopten Alpha-Mutanten Razor ausgel"ost. Razor wurde bereits befragt und ist inzwischen auf Kallisto.
\end{description}

\begin{remarks}
	Die genannten Informationen sollten erst nach Abschluss der Befragung den Ermittlern zug"anglich gemacht werden, damit sie nicht in die Befragung einflie\3en und sofort zur Aufkl"arung der Ereignisse f"uhren k"onnen.

	\underline{Verlegung der Minenbesatzung:}

	Die Verlegung der Minenbesatzung soll den Spielern verdeutlichen, dass die F"uhrung auch eigenst"andig ins Spielgeschehen eingreift. Die Verlegung der Arbeiter wurde veranlasst, um sie vor "Ubergriffen zu sch"utzen und um potenzielle Attent"ater zu isolieren.
\end{remarks}

\newsection{Weitere  Instruktionen}

Folgende Instruktionen und Information bekommen die Charaktere unaufgefordert:

\begin{description}
	\item[Chefermittler Cynarian] Der Chefermittler der Cynarian Corporation wird von Colonel Scholz angewiesen, den assistierenden 
		Ermittler alleine zu einer weiteren Befragung in den St"utzpunkt der Sicherheitskr"afte zu schicken. 
	\item[Assistent Cynarian] Der assistierende Ermittler der Cynarian Corporation wird von Henry Longdale, dem Sekret"ar Vandermools, 
		pers"onlich und eindringlich beauftragt, als Psychonaut die Verd"achtigen jeweils einem Gehirnscan zu unterziehen.
	\item[Chefermittler Protektorat] Der Chefermittler des Protektorats wird von Artisan beauftragt, zusammen mit dem Chefermittler der 
		Cynarian Corporation die Ermittlungen in den Quartieren der Verd"achtigen fortzusetzen. 
	\item[Assistent Protektorat] Da Blackheart dem Sicherheitsdienst auf Hellgate misstraut, beauftragt Thunderbolt umgehend seinen 
		Untergebenen, den Sicherheitsdienst, der die gefangenen Minenarbeiter abgef"uhrt hat, abzufangen und zu begleiten. Da Blackheart mit der aktuellen Entwicklung ziemlich unzufrieden ist, erfolgt der Auftrag mit deutlichem Nachdruck. 
	\item[Cowboybrigade] Der Chefermittler des Protektorats wird, falls noch nicht geschehen, dar"uber informiert, dass die Cowboybrigade 
		auf dem Garnisonsst"utzpunkt auf Valhalla auf Anweisung von Commander Lockhead festgesetzt wurde.
	\item[Slingshot / Drake] Der Chefermittler des Protektorats wird von der Verwaltung des Raumhafens auf Armageddon informiert, dass 
		Slingshot vor drei Tagen im Raumhafen der Station von einer Kamera erfasst wurde, mutma\3lich um sich von dort aus absetzen zu k"onnen.
\end{description}

\begin{remarks}
	Nach zeitaufwendigen Ermittlungen bietet es sich an, das Schritttempo zu erh"ohen und die Informationen in kurzen Zyklen auszugeben, um weitere Ermittlungen abzuk"urzen. Ausreichende Informationen sind mit den Befragungen der Minenarbeiter und den nachgefragten Informationen bereits vorhanden.

	\underline{Trennung der Gruppe:}

	Die Anweisung, die den assistierenden Cynarian-Ermittler und den assistierenden Ermittler des Protektorats zum St"utzpunkt des Sicherheitsdienstes f"uhrt, dient dazu, die Gruppe zu trennen. F"ur den weiteren Verlauf der Ereignisse auf Hellgate erm"oglicht die Trennung, einen Spannungsbogen in den kommenden Szenen aufzubauen.
\end{remarks}

\newsection[Im Angesicht des Arbeiter Mobs]{Im Angesicht des Arbeiter Mobs}
                              
Auf dem Weg zu den Quartieren der HeM05-Minenbesatzung oder anderweitig zu Wohnbereichen auf Hellgate wird die Gruppe von sieben finster dreinblickenden Arbeitern umzingelt. In den H"anden halten die Angreifer improvisierte Schlagwaffen in Form von Werkzeugen. Die Arbeiter wurden von Slingshot alias Drake, dem Attent"ater aus den Reihen der Cowboybrigade, angestachelt, die Ermittler zur Rede zu stellen, warum die Minenarbeiter wie Verbrecher abgef"uhrt wurden. Den Ermittlern ist zu diesem Zeitpunkt vermutlich noch nicht bekannt, dass die Minenarbeiter vom Sicherheitsdienst verlegt wurden. Selbst Grace Anders ist nicht informiert.
\vfill\pagebreak

\begin{remarks}
	\underline{Missverst"andniss:}

	Das Missverst"andnis l"asst sich leicht durch eine R"uckfrage bei Karl Sandos dem Chef von Grace Anders aufl"osen. Die Minen-Crew wurde auf Anweisung von Henk Arongate dem Sicherheitschef der Hellgate Station auf den Sicherheitsst"utzpunkt "uberf"uhrt. Aus den Ergebnissen der Befragung der Minenarbeiter, die Grace Anders an ihren Vorgesetzten geleitet hat, konnte die Cynarian F"uhrung schlie\3en, dass wenigstens ein Attent"ater noch Teil der Crew sein d"urfte. Eine Isolation des Minenpersonals wurde deshalb als ratsam erachtet.

	Eine Eskalation l"asst sich durch Androhung des Einsatzes von Sicherheitskr"aften der Station oder durch Drohungen seitens des Omega-Soldaten der Gruppe vermeiden. 

	Sollte es zu einer Ausschreitung kommen, finden sich Details zu Grace Anders und den Arbeitern \cref{sec:nscshellgate} und der folgenden Seite.

	\underline{Hintergrund:}

	Der Vorfall verschafft Drake und seinem Helfer Zeit f"ur eine Befreiung von Hannibal.
\end{remarks}

\newsection{Quartiere und die HeM05 Mine}

Die Quartiere von Pitch, Hannibal, Greydog und dem Rest der Minenbesatzung befinden sich im Wohnbereich der Station. Die Quartiere sind an den Seiten langer G"ange aufgereiht und k"onnen "uber ein kleines Schott betreten werden. Da sich die Mitarbeiter auf Hellgate und in den Minen nur wenige Wochen aufhalten -- viele von ihnen haupts"achlich in den Minen --, hat kaum jemand ein festes Quartier auf Hellgate. Die meisten beziehen ein Quartier nur f"ur den zeitweiligen Aufenthalt auf der Station und geben es dann an andere weiter. Die Mitarbeiter haben entsprechend einen Gro\3teil ihrer Habseligkeiten immer dabei oder irgendwo eingelagert. Quartiere auf der Station bestehen aus einer einklappbaren Liege, einem kleinen Tisch mit Sitzgelegenheiten, einem Spind und einer Nasszelle inklusive Toilette. Neben dieser Einrichtung gibt es eine Nahrungsaufbereitungsanlage und ein Computersystem mit Holoprojektor, das in erster Linie f"ur die Kommunikation sowie als Server f"ur Datenabfragen und Unterhaltung dient.

Im Quartier von Pitch finden sich ein paar Bilder, auf denen sie vermutlich mit Freunden auf dem Mars abgebildet ist. Das Computersystem ist dabei schon interessanter. Man findet dort ein Tagebuch mit Rechercheergebnissen und Randnotizen zu den Vorkommnissen auf HeM03 mit ihrem Verdacht, dass Hannibal in die Vorkommnisse verstrickt sein k"onnte. In einem weiteren Tagebucheintrag ist ihr Beschluss notiert, Hannibal zur HeM05 Mine zu folgen. Von einer Anzeige hatte sie abgesehen, da sie sich nicht vorstellen konnte, dass Hannibal das Attentat wirklich begangen hatte. Ihr war offensichtlich unklar, was ihn zu so einer Tat gef"uhrt haben k"onnte. Hannibal war ab der Zeit auf HeM03 nach ihren Angaben ein guter Kollege gewesen.

In den Quartieren von Hannibal und Greydog sind keine pers"onlichen Gegenst"ande zu finden.

Nachforschungen auf HeM05 k"onnen nur mit Unterst"utzung von Mitarbeitern der Mine erfolgen. Auf der Mine, die an die Schlepperinsel angedockt ist, werden derzeit einige Reparaturen durchgef"uhrt. Die Mine selbst ist ein imposantes Konstrukt, das einem auf den Kopf gestellten, abgeflachten Kegel mit einer H"ohe von "uber 500 Metern entspricht. In den oberen 20 Metern befinden sich die Wohnquartiere, Aufenthaltsr"aume, der Shuttlehangar, die Br"ucke, Arbeitsst"atten, Lager und technische Einrichtungen f"ur den Betrieb der Mine. Der darunterliegende Teil ist die eigentliche F"orderanlage und deren Tanks f"ur das gef"orderte HE-3. Um die Mine herum sind an verschiedenen Stellen Balkone gezogen, um den Arbeitern einen einfacheren Au\3eneinsatz zu erm"oglichen. Die f"unf Tr"agerballons sind rund um den oberen Teil der Mine aufgeh"angt. Derzeit besitzt die Mine weiterhin nur zwei von f"unf Tr"agerballons. Ein Ersatz f"ur die drei zerst"orten Ballons wird derzeit auf der Nike Station hergestellt. F"ur den Au\3eneinsatz werden spezielle, schwere Raumanz"uge ben"otigt, die die Arbeiter vor den Widrigkeiten der Jupiter-Atmosph"are f"ur eine kurze Zeit sch"utzen k"onnen. F"ur die Nachforschungen auf der Mine werden Spezialisten ben"otigt, die die Anlagen der Mine erkl"aren, sowie Softwareexperten, die Manipulationen an der Software aufdecken k"onnen. Auf der Mine k"onnen die Manipulationen am Shuttle, durchgef"uhrt durch Pitch, zweifelsfrei nachgewiesen werden. Ebenso ist die von Pitch installierte Sicherung der Minensteuerung und deren Manipulationsversuch durch Hannibal ersichtlich.

\begin{remarks}
	\underline{Gewonnene Information:}

	\begin{itemize}
		\item Pitch hat das Shuttle manipuliert.
		\item Pitch hat eine "Uberwachungssoftware installiert.
		\item Hannibal ist der Attent"ater. Pitch war ihm seit dem Attentat auf der Mine HeM03 auf den Fersen.
	\end{itemize}
\end{remarks}
