\section{\@introchaptername}

Die aktuelle Geschichte spielt im 23 Jahrhundert, um genau zu sein im Jahre 2213. Ein Gro\3teil des Sonnensystems ist besiedelt. Nationalstaaten und transnationale Konzerne k"ampfen um Vormachtstellungen und wertvolle Resourcen wie seltene Metalle und das zur Energiegewinning in gro\3en Menge ben"otigte HE-3. F"ur die schwere Arbeit auf Planeten fernab der Erde, auf Raumschiffen und Raumstationen wurden vor "uber einem halben Jahrhundert verschiedene k"unstliche Menschenrassen im Volksmund Mutanten genannt gez"uchtet die in N"ahrbottichen das Licht der Welt erblicken. Auf den Kolonien au\3erhalb der Erde sind die Mutanten ein gewohnter Bestandteil der humanen Gesellschaft, doch auf der Erde regt sich der Widerstand. In der Europ"ischen F"orderation werden Mutanten aus der Gesellschaft ausgesto\3en und sollen in Lagern interniert werden. Eine Gruppe von Mutanten gelingt die Flucht auf die Raumstation Aurora unterst"utzt durch Kampfmutanten aus dem erdnahen Orbit. Von dort aus besetzen sie weitere Stationen im terrestrischen Orbit wie die Orbitalfestung Aigis. Bevor es zu einem offenen Krieg kommt greift der Transnationale Konzernrat der alle gro\3en Konzerne im Sonnensystem vertritt. Auf Luna wird eine Friedenskonferenz einberufen. Durch einen politischen Schachzug eines bis dahin weitgehend unbekannten Unterh"andlers der Cynarian Corporation mit Namen Eric Vandermool gelingt es das bisher weitestgehend unerschlossene jovianische System als neue Heimatstatt der Mutanten Nation auch bekannt als das  Protektorat zu gewinnen und die Sch"urfrechte f"ur HE-3 auf dem Jupiter f"ur Cynarian zu sichern. Das Protektorat unter der F"uhrung des Protektors Avengers und der Oberkommandierenden der Streitkr"afte Blackheart zusammen mit der Cynarian Corporation gelingt es in zweij"ahriger Arbeit die Erichtung einer florierenden Infrastruktur rund um den Jupiter. Aber der Erfolg und der Frieden ist tr"ugerisch. M"achtige Konzerne wie die United Space Industries USI die um ihr HE-3 Monopol f"urchten mu\3 sind nicht unt"atig.