\section{Orte}

Im folgenden findet sich eine Beschreibung aller relevanten Orte der Geschichte.

\subsection{Hellgate}

Hellgate ist eine Station auf dem Jupiternahen Mond Adrastea. Adrastea kreist in einem Orbit von 130'000 km um den Jupiter und
ist damit dem intensiven Teilchenstrom der durch das starke Magnetfeld des Jupiters ausgel"ost wird ausgesetzt.Adrastea hat eine unregelm"aßige Form mit 20x15x14 km.

Die Hellgate Station dient als St"utzpunkt f"ur die Flotte der HE--3 Minen und der dazu geh"origen Schlepperinsel. 

Die Hellgate Station ist vollst"andig in den Jupitermond eingegraben und deckt eine ungef"ahre Fl"ache von 10 km$^{2}$ und umfasst im Schnitt 3'000 Personen. Der Prim"are Zugang zu Hellgate ist der Anflugtunnel zum Hangardeck dem Zentrum von Hellgate. Auf dem Hangardeck herrscht permanent ein reger Verkehr von einfliegenden und abfliegenden F"ahren f"ur den Transport von Minenarbeitern und Hellgate Personal sowie von Shuttles zum Einbringen und Abholen von G"utern. Das Hangardeck beinhaltet auch die Jagdbomberstaffel f"uir die Ausbildung von J"agerpiloten unter der Leitung von Jos\'{e} \frqq{}Toro\flqq{} Alvarez. Auf Hellgate befinden sich 8 Valkyrie Jagdbomber. Neben dem Anflugtunnel existieren auch eine Reihe von Wartungstunnel zur Oberfl"ache des Mondes.

An den Hangar sind direkt eine Reihe von Lagerhallen angebunden. Hinter diesen Hallen befinden sich die Verwaltung, Wohnquartiere, L"aden und das Vergn"ugungsviertel sowie technische Anlagen. Die Teile der Station sind durch ein ausladendes Tunnelsystem verbunden. Da die Station erst seit knapp 3 Jahren existiert wird sie permanent erweitert und angepasst.

Auf der Station befindet sich ein funktionsf"ahiges ComNetz das aber nicht immer stabil ist.

Durch die widrigen Lebensbedingungen in der Jupitern"ahe d"urfen die Minenmitarbeiter nur max.~2 Monate auf den Minen und auf Hellgate verbleiben und werden dann zur Erholung nach Valhalla oder Armageddon gebract. Die nur auf der Station t"atigen Personen k"onnen bis zu einem Jahr auf der Station bleiben. Aufgrund des stetigen Wechsels hat kaum einer auf der Station eine feste Bleibe sondern teilt sich die Unterkunft mit anderen Personen.

\subsection{Callisto}

Callisto ist der "au\3erste der Gallil"aischen Monde des Jupiters in einem Orbit vom Jupiter mit einem Abstand von in
etwa 1'880'000 km. Callisto ist der dritt gr"o\3te Mond im Sonnensystem mit einem Radius von ca.~2'500 km. Die
Gravitation betr"agt 0,12 g. Die Monoberfl"ache besteht aus Eis und Gesteinsschichten.

Die gr"o\3te und wichtigste Siedlung auf Calisto ist die Stadt Valhalla (siehe komendes Kapitel). Um Valhalla herum befinden
sich die folgenden Siedlungen und Anlangen:

\begin{itemize}
    \item Hansen Rafinerie: Die Zentrale Rafininerie f"ur HE-3 im Jovianischen System. Der Rafinierie wird von der Hansen 
    Corporation, einer Tochter von Cynario betrieben. Die Rafinierie schli"e\3t sich direkt an Valhalla an.
    \item Roter Mond: Die Siedlung einer Sekte die bereits vor der Gr"undung des Protektorats existierte. Die Siedler mit einer Population von ca.~2000 Mitgliedern bieten eine au\3erirdische Rasse an. Die Siedlung befindet sich eta 100 km au\3erhalb von Valhalla.
    \item Zora Hideout: Ein Piratensidlung. Genauer Standort unbekannt. Wahrscheinlich in der Polarregion.
    \item Sun Ye On: Eine chinesische Siedlung unter vollst"andiger Kontrolle der Triaden. Die Siedlung umfasst 500'000 Menschen und besitzt einen eigenen Raumhafen. Die Siedlung ist 2'000 km von Valhalla entfernt.
    \item Die Zone: Gut gesicherter St"utzpunkt auf dem eine Reihe von Firmen Forschungseinrichtungen betreiben deren Zweck unbekannt ist. Die Zone besitzt einen eigenen kleinen Raumhafen und ist "uber Wartungstunnel dern Zug"ange nur wenigen bekannt sind an Valhalla angebunden.
\end{itemize}

\subsection{Valhalla}

Valhalla ist die gr"o\3te Siedlung auf Callisto, Heimat von "uber 2 Mio Menschen. Wie die anderen Siedlungen auch befindet sich Valhalla unter der Mondoberfl"ache tief in Fels und ewiges Eis eingegraben. Durch die imense Zuwanderung von Menschen in den letzten vier Jahren ist Valhalla ist ein Labyrinth aus G"angen, teilweise unverkleidet im Eis oder dem Gestein des Mondes, R"ohren, Bel"uftungstunneln, Wohncontainern, Suppenk"uchen, L"aden, Bordelle, alles geh"ullt in unzureichende Beleuchtung und durchzuckt mit Neonblitzen der Reklameschilder. Nur ein Teil der Tunnel ist mit Elektrofahrzeugen befahrbar. Oft behindern Schrottberge oder Stra\3ensperren das Vorankommen. Nur im Raumhafen, Head Quarter und Rosenfurth gibt es ein virtuelles Leit-- und Informationssystem. Volle audiovisuelle Kommunikation, Breitband-Datentransfer und -Kommunikation nach au\3erhalb der Station ist nur nahe des Raumhafens m"oglich. F"ur den Rest von Valhalla existieren keine Karten oder sonstige Verzeichnisse der Geb"aude. Eine Kommunikationsinfrastruktur gibt es in vielen Vereichen nicht. "Uberall auf der Stra\3e treiben sich Slags, Ganoven, Schmuggler, Piraten  und Mitglieder obskurer Sekten herum.

Valhalla ist in die folgenden Sektoren aufgeteilt:

\begin{itemize}
    \item Raumhafen: Der gro\3e Raumhafen, der gr"oste im Jovianischen System ist das Zentrum von Valhalla. Hier und im direkten Umfeld ist das leben vergleichbar mit dem Leben auf dem Mars und zivilisierter Teile der Erde.
    \item Headquarter: Headquarter ist der Bereich in dem alle gr"o\3eren Unternehmen untergebracht sind.
    \item Rosenfurth: ist das Down--Town  von Valhalla mit einer Einkaufsmeile, L"aden, Restaurants, Kaffes und Bars weiteren Unternehmen.
    \item Paradise City: ist die Vergn"ugungsmeile im Zentrum von Valhalla. Hier befindet sich alles was nicht nach Rosenfurth passt. M"arkte, Discos, Nachtclubs und ein ausgedentes Rotlichtmillieu.
    \item Neu Gr"oning und R"otheim: sind die beiden Wohnkomplexe von Valhalla.
    \item Breitenblik: ist das Industriegebiet.
\end{itemize}

\subsection{Kliniken auf Valhalla}

In den folgenden Kliniken werden technische Implantate verbaut:

\begin{itemize}
    \item Rondra Hospital: Das Rondra Hospital ist die gr"os\3te Klinik auf Valhalla. Die Klinik befindet sich in Headquarter in der N"ahe des Raumhafens. Im Ronda Hospital werden Auftr"age des Raumhafens, der Protektorats Garnison und von Ortsans"assigen Firmen ausgef"uhrt.
    
    Das Hospital umfasst folgende wichtige Personnen.
\end{itemize}