%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\subsection{Angedockt am Ring}
Wird Nike direkt "uber die Plane 9 betreten, muss ein Anlegeman"over durchf"uhren werden, um an der Station festzumachen. Etwaige Sch"aden am Schiff erschweren das Man"over. Die Dawn of Day nutzt eine ausfahrbare Schleuse, um sich mit der zu verbinden. Sind die Ermittler auf der Dragon Blade eingeflogen, "ubernimmt \xl{} den Andockvorgang. Die Dragon Blade hat kr"aftige Klammern um sich wie eine Spinne an die Station zu klammern bevor sie ihre Schleuse ausf"ahrt. Hat sich die Dragon Blade an die Dawn of Day während des Anflugs gekrallt wird sie sich kurz vor der Station abkoppeln und selbständig anlegen. Sind die Investigatoren allein mit der Dawn of Day unterwegs, wird \xl{} unerkannt nach Ihnen an der Plane 9 fest machen.

Von der N"ahe aus betrachtet sind verspiegelte Fenster entlang der Ringau\3enwand zu erkennen. An der Au\3enseite befinden sich ebenfalls an mehreren Stellen Luftschleusen f"ur Wartungsarbeiten. Rettungskapseln sind in regelm"a\3igen Abst"anden vorhanden.

Die Gruppe kann die Station "uber einen der Wartungszug"ange betreten. \xl{} knackt den Zugang mit einem Magschlo\3knacker. Sind die Ermittler nicht mit so einem Ger"at ausgestattet, m"ussen sie versuchen das Schlie\3system zu "uberbr"ucken. Aufgrund der Rotation der Station ist die Au\3enseite des Rings die unterste Etage eines Rings. Die Schleuse, "uber die die Charaktere die Station betreten, f"uhrt an ihrer Oberseite in einen Lagerraum. Von dort aus f"uhrt eine T"ur auf den Korridor der das untere Stockwerk der Plane 9 umrundet. 

\subsection{Neuro Intelligence Headquarter}
Holografische Anzeigetafeln wei\3en den Weg zu Neuro Intelligence. Neuro Intelligence belegt R"aume auf dem oberen Stockwerk des Rings. Auf den G"angen herrscht reger Betrieb. Die Angestellten verschiedener Firmen machen sich f"ur eine Evakuierung bereit. Viele tragen bereits Raumanz"uge, aber ein Omega Soldat verursacht trotzdem Aufmerksamkeit und es besteht das Risiko, dass ein Sicherheitstrupp diskret gerufen wird. W"ahrend die Gruppe auf dem Weg zu Neuro Intelligence ist erreicht sie ein Funkspruch weitergeleitet "uber das Funksystem der Dawn of Day:

\speak{Flugsicherung Nike an die Crew der Dawn of Day und des anderen unbekannten Schiffes. Sie haben unberechtigt an der Plane 9 festgemacht. Erkl"aren Sie sich. Wir schicken die Stadionssicherheit zu Ihnen. Verhalten Sie sich kooperativ.}

Die Charaktere m"ussen sich Zeit verschaffen und verhindern, dass Kr"afte der lokalen Sicherheit auf sie aufmerksam werden.

Beim Betreten der R"aume der Neuro Intelligence f"allt sofort auf, dass die gesamte Belegschaft ihre B"uros und Labore bereits verlassen hat. Die Computer Systeme sind heruntergefahren, die Datenspeicher leer. Die Labore sind versiegelt und k"onnen wie die Computer nur Prof.~Dr.~Naratova ge"offnet werden. Im selben Augenblick zu dem die Charaktere die R"aume betreten schrillt in der gesamten Plane 9 ein Alarm. Alle Personen auf dem Ring werden umgehend aufgefordert die Rettungskapseln zu betreten. Die Station muss sofort evakuiert werden.  Die Gruppe kann auf \xl{} und \ml{} in den R"aumen der Einrichtung. \xl{} tr"agt in diesem Fall ihren Kampfanzug der ihr als Raumanzug dient und hat eine Tragetasche mit Waffen bei sich. \ml{} versucht die Professorin zu erreichen. Darauf hin meldet diese sich bei ihr:

\say{Komm' ins Observatorium. Du willst sicher wissen was hier los ist.}

Es bleibt der Gruppe nichts anderes "ubrig sich auf den Weg zum Observatorium zu machen. Von nun an brauchen die Charaktere nicht mehr zu bef"urchten von Sicherheitskr"aften festgehalten zu werden. Die Menschen im Ring versuchen so schnell wie m"oglich die Rettungskapseln zu erreichen oder "uber die Nabe in einen anderen Ring zu fl"uchten. Sicherheitskr"afte versuchen die Lage unter Kontrolle zu behalten.

Wenn die Charaktere \ml{} nicht bereits in den R"aumen der Neuro Intelligence antreffen, m"ussen sie versuchen die Professorin oder einen anderen Mitarbeiter der Einrichtung zu finden. Im Raumverzeichnis das an allen W"anden der Station als Holo-Terminal zu finden ist erfahren die Charaktere, dass das Observatorium von Neuro Intelligence angemietet ist. Die Charaktere k"onnen sich aber auch nach weiteren R"aumen der Firma durchfragen.

\begin{remarks}
    Die Ermittler k"onnen auf zwei Arten in die Plane 9 gelangen. Entweder sind sie direkt auf dem Ring gelandet oder haben den Umweg "uber das Raumdock der Station genommen und haben sich von den Cynarian Mitarbeitern abgesetzt. Die obige Beschreibung geht davon aus, dass die Gruppe an der Plan 9 selbst angelegt hat. Gelangt die Gruppe "uber die Cynarian Verwaltung in die Plane 9 werden sie nicht von der Flugsicherung kontaktiert, sondern von dem im vorigen Kapitel eingef"uhrten Jos\'e Fern\'andez. Fern\'andez wird sie auffordern umgehend Kontakt mit dem Sicherheitsdienst der Station aufzunehmen. Ist die Gruppe beim Durchqueren der Plane den Sicherheitskr"aften aufgefallen oder sich Fern\'andez die Sicherheitskr"afte auf die Suche der Gruppe kann es zu einer Auseinandersetzung kommen. Der Spielleiter sollte in diesem Fall den Ermittlern die M"oglichkeit bieten die Neuro Intelligence Forschungseinrichtunge bereits betreten zu haben. \xl{} hat im Zweifelsfalle den Zugang zu den R"aumen vermint. Wird der Evakuierungsalarm ausgel"ost ziehen sich die Sicherheitskr"afte zur"uck.
\end{remarks}
