%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsubsection{Raumdock}
Das Raumdock ist Teil der Plane 1, an dem Schiffe von der Gr"o\3e einer F"ahre andocken k"onnen. G"uter, die "uber gr"o\3ere Schiffe angeliefert werden, werden "uber Shuttles zu einer der Planes transportiert. Das Raumdock ist derzeit gr"o\3tenteils von Shuttles belegt.

Auf Plane 1 befindet sich das Terminal der Station. Am Terminal m"ussen sich die Charaktere noch einmal ausweisen und werden dann von der Cynarian-Mitarbeiterin \emph{Florence Osborn} abgeholt. Florence Osborn begleitet die Gruppe in die R"aume der Cynarian-Verwaltung auf Plane 1, oberhalb des Terminals. Auf der Station herrscht bereits hektische Betriebsamkeit. Sicherheitskr"afte bereiten das Personal auf eine schnelle Evakuierung vor. Die Beleuchtung und ein Alarm auf den G"angen warnen vor der drohenden Gefahr. Wichtiges Material wird verstaut und zum Raumdock gebracht.

Auf der Cynarian-Verwaltungsebene werden die Ermittler von Florence Osborn in einen Besprechungsraum gef"uhrt und gebeten, dort zu warten. Nach kurzer Wartezeit betritt ein Mann in Anzug, der sich als \emph{Jos\'e Fern\'andez} vorstellt, flankiert von zwei Sicherheitsbeamten, den Raum. Fern\'andez kommt gleich zur Sache und l"asst sich einen kurzen Abriss "uber die Ermittlungen geben. Danach bittet er die Ermittler, ihm die sichergestellten Informationen zu "ubergeben. Sollten den Ermittlern keine vorzeigbaren Informationen vorliegen, mit denen sie Cynarian besch"aftigen k"onnen, m"ussen sie versuchen, ihn hinzuhalten. 

Falls die Gruppe im Besitz eines von \ml{} bereitgestellten KI-Codes ist oder anderweitig Informationen bereitgelegt hat, wird Fern\'andez diese entgegennehmen und den Raum verlassen, um die Unterlagen sichten zu lassen. Die Sicherheitskr"afte bleiben jedoch vor Ort.

Zur Zeit, zu der sich die Ermittler auf der Station aufhalten, sind nach wie vor die beiden Omega-Soldaten Stomper und Bullet im Auftrag von Blackheart auf der Station, um die Untersuchung der beiden Attent"ater Hannibal und Slingshot zu begleiten. Auch der Arzt  
Dr.~\pinyin{Wang2 Chen2}, der die Ermittler "uber die Nanobots informiert hat, ist weiterhin auf der Station in seinem Labor besch"aftigt. Die Ermittler haben daher die M"oglichkeit, zun"achst ein Treffen mit Dr.~\pinyin{Wang2 Chen2} zu erbitten. Sie k"onnen auch eine Abstimmung mit Stomper und Bullet einfordern.

Kurz bevor die Ermittler am Raumdock festmachen, verlassen \xl{} und \ml{} die Dragon Blade in ihren Raumanz"ugen, um mittels Jetpacks zur Nike Station "uberzusetzen. Durch das Parken des Schiffs im All ist es nahezu unsichtbar. W"ahrend die Ermittler die Cynarian-Angestellten besch"aftigen, betreten \xl{} und \ml{} ungesehen die Plane 9. Die Ermittler m"ussen versuchen, die Cynarian-Mitarbeiter m"oglichst elegant abzuwimmeln und sich abzusetzen.

Um die Charaktere auf der Station zu motivieren, sich in Richtung Neuro Intelligence zu bewegen, setzt \ml{} nach ihrer Ankunft auf Nike die Nachricht \say{Bin auf der Station angekommen -- ml} "uber das ComNetz ab. Die Nachricht teilt mit, dass sie und \xl{} auf der Plane 9 eingetroffen sind. Kurz nach der Nachricht schlagen erste Tr"ummerteile auf der Station ein. Der Kommandant der Station, \emph{Kurt Stromberg}, befiehlt, mit einer Teil-Evakuierung zu beginnen. Das folgende Durcheinander erm"oglicht es den Ermittlern, sich auf den Weg zu Neuro Intelligence zu begeben. 

\begin{remarks}
	\underline{Timing:}

	In dieser Szene ist das Timing entscheidend. Da \xl{} und \ml{} zuerst zur Station "ubersetzen m"ussen, verschaffen sie den Ermittlern die n"otige Zeit, um sich mit den Cynarian-Mitarbeitern auseinanderzusetzen und dennoch rechtzeitig bei Neuro Intelligence einzutreffen.

	\underline{Die Cynarian-Mitarbeiter:}

	In dieser Szene hat der Spielleiter erneut die M"oglichkeit, die Spieler ein wenig ins Schwitzen zu bringen. Bevor die Spieler jedoch auf die Idee kommen, die restlichen Ereignisse auf der Plane 9 den beiden Frauen zu "uberlassen, sollte \ml{} die Gruppe kontaktieren.

	Die Evakuierung der Station erm"oglicht es, die von Fern\'andez abgestellten Sicherheitsbeamten zu vertreiben. Sie erlaubt es auch, mit der Dawn of Day wieder abzulegen und sie in der N"ahe der Plane 9 bereitzustellen.
\end{remarks}
