%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newchapter{Szenen}

% Armageddon
\input{scenes_armageddon/commission.tex}
\input{scenes_armageddon/freighter_accident.tex}
\input{scenes_armageddon/next_steps.tex}

% Hellgate
\input{scenes_hellgate/arrival.tex}
\input{scenes_hellgate/interrogation_hem03.tex}
\input{scenes_hellgate/inquieries.tex}
\input{scenes_hellgate/interrogation_hanibal.tex}
\input{scenes_hellgate/hostage.tex}
\input{scenes_hellgate/debriefing.tex}

% Kallisto
\input{scenes_callisto/arrival.tex}
\input{scenes_callisto/uptown.tex}
\input{scenes_callisto/fenris.tex}
\input{scenes_callisto/smith_singer.tex}
\input{scenes_callisto/nachforschungen.tex}
\input{scenes_callisto/luna_syndikat.tex}
\input{scenes_callisto/blackhole_club.tex}
\input{scenes_callisto/ice_club.tex}
\input{scenes_callisto/cyberbrain.tex}
\input{scenes_callisto/time_to_decide.tex}
\input{scenes_callisto/before_the_summit.tex}
\input{scenes_callisto/battle_of_callisto.tex}
\input{scenes_callisto/gipfeltreffen.tex}
\input{scenes_callisto/attack_fusionplant.tex}
\input{scenes_callisto/new_goal.tex}
\input{scenes_callisto/ships.tex}
\input{scenes_callisto/arrival_nike.tex}

\newsection{Auf Plane 9}

Zu Neuro Intelligence auf Plane 9 kann die Gruppe entweder "uber das Raumdock der Station oder "uber eine Schleuse am Plane 9 Ring betreten werden. Im folgenden wird immer von \ml{} gesprochen sofern es um Neuro Intelligence Mitarbeiter geht die von den Ermittlern aus der Cyberbrain Einrichtung extrahiert wurden. Alle Mitarbeiter au\3er \ml{} haben f"ur den weiteren Verlauf keine gro\3e Bedeutung k"onnen aber vom Spielleiter in Dialogen mit eingebracht werden.

\subsection{Raumdock}
Das Raumdock ist als eigene nicht rotierende Plane 0 ausgelegt an der bis zu vier Schiffe von der Gr"o\3e eines Shuttles andocken k"onnen. Gr"o\3ere Ladungen werden "uber kleine Drohnenschiffe sogenannte Pods an die Plane 1 transportiert. Auf Plane 1 befindet sich das Terminal der Station "uber das die Gruppe die Station betreten. Am Terminal m"ussen sich die Charaktere noch einmal auswei\3en und werden dann von einer Kontaktperson \emph{Florence Ross} abgeholt und in die R"aume der Cynarion Verwaltung auf Plane 1 oberhalb des Terminals gebracht. W"ahrenddessen herrscht hektische Betriebssamkeit auf Nike. Sicherheitskr"afte bereiten das Personal auf eine schnelle Evakuierung vor. Die Beleuchtung und ein Alarm auf den G"angen warnt vor der drohenden Gefahr. Wichtiges Material wird verstaut und zu Rettungskapseln auf den Au\3enseiten der Ringe gebracht.

Auf der Cynarian Verwaltungsebene werden die Ermittler von Florence Ross in einen Besprechungsraum gef"uhrt und gebeten zu warten. Nach kurzer Wartezeit betritt ein Mann in Anzug der sich als \emph{Jos\'e Fern\'andez} vorstellt flankiert von zwei Sicherheitsbeamten den Raum
um die sichergestellten Informationen aus der Cyberbrain Einrichtung entgegen f"ur eine weitere Analyse entgegen zu nehmen. 

\begin{remarks}
	In dieser Situation sind die Ermittler in eine Sackgasse geraden aus der sie sich jetzt m"oglichst elegant wieder befreien m"ussen. Ihr Ziel mu\3 es nach wie vor sein ohne Aufsehen auf Plane 9 zu gelangen. 

	Da keine greifbaren Daten vorhanden sind m"ussen die Charaktere eine Ausrede liefern warum sie die Daten nicht offen gelegt werden k"onnen. Die Protektoratsmitlieder der Gruppe speziell der Omega k"onnen in diesem Zusammenhang verweigern die Daten bereit zu stellen solange ihre Vorgesetzten nicht anwesend sind.

	Zum Zeitpunkt da die Ermittler auf der Station ankommen sind nach wie vor Omega Soldaten im Auftrag von Blackheart auf der Station um die Untersuchung der beiden Attent"ater Hanibal und Slingshot zu "uberwachen. Der Omega Ermittler kann um ein Treffen bitten um das weitere Vorgehen abzustimmen. Im Zusammenhang mit diesem Treffen kann es dann z.B. zu einem unerwarteten Unfall kommen der den Ermittlern eine Flucht erm"oglicht. Ein weitere M"oglichkeit w"are,m dass es bei den K"ampfen zwischen Protektoratsmilit"ar und der Zeus II-2 zum Einschlagen von Frackteilen auf Nike kommt.
\end{remarks}

\subsection{Angedeocken an den Ring}
Wird Nike direkt "uber die Plane 9 betreten mu\3 der Pilot ein Anlegeman"over durchf"uhren um an der Station anzudocken. Sch"aden am Schiff erschweren das Man"over. Die Dawn of Day nutzt eine ausfahrbare Schleu\3e um an der Station fest zu machen. Sind die Ermittler mit der Dragon Blade eingeflogen "ubernimmt \xl{} den Andockvorgang. Die Dragon Blade hat kr"aftige Klammern um sich wie eine Spinne an der Station fest zu klammern bevor sie ihre Schleuse ausf"ahrt. Sind die Investigatoren allein mit der Dawn of Day unterwegs wird \xl{} unerkannt nach Ihnen an der Plane 9 fest machen.

Von der N"ahe aus sind verspiegelte Fenster auf der vorderen und der Ringau\3enwand Richtung Plan 8 zu erkennen. An der Ring Au\3enseite befinden sich an mehreren Stellen Luftschleu\3en f"ur Wartungsarbeiten. Rettungskapseln sind ebenfalls an der Ringau\3enwand zu erkennen.

Die Gruppe kann die Station "uber eine der Wartungsschl"au\3en betreten. \xl{} knackt den Zugang mit einem Magschlo\3knacker. Sind die Ermittler allein angekommen m"ussen sie versuchen das Schlie\3system zu "uberbr"ucken. Die Schleu\3e f"uhrt and ihrer Oberseite in einen Lagerraum. Von dort aus f"uhrt eine T"ur auf einen Gang der das untere Stockwerk umrundet. 

\subsection{Neuro Intelligence Headquarter}
Holographische Anzeigetafeln wei\3en den Weg zu Neuro Intelligence. Die Neuro Intellience belegt R"aume auf der oberen Ebene des Rings. Auf den G"angen herrscht reger Betrieb. Die Angestellten verschiedener Firmen machen sich f"ur eine Evakuierung bereit. Viele tragen bereits Raumanz"uge aber ein Omega Soldat verursacht trotzdem Aufmerksamkeit und wird als Fremdk"orper identifiziert. Der Soldat kann versuchen sich "uber Wartungszug"ange und Toiletten unerkannt nach oben zu k"ampfen oder er riskieren, da\3 ein Sicherheitstrupp diskret gerufen wird. \ml{}, wenn sie die Gruppe begleitet, f"uhrt sie zielsicher zu ihrem B"uro. \xl{}, wenn sie die Gruppe begleitet f"uhrt dabei einen gro\3en Schalenkoffer mit sich. Den Raumanzug hat sie nicht abgelegt. Beim Betreten der R"aume f"allt sofort auf, da\3 die gesammte Belegschaft die B"uros und Labore bereits verlassen hat. Die Computer Systeme sind herunter gefahren, die Datenspeicher leer. Die Labore sind versiegelt und k"onnen wie die Computer nur Prof.~Dr.~Naratova ge"offnet werden. Im gleichen Augenblick bei dem die Charaktere die R"aume betreten schrillt ein Alarm in der ganzen Plane 9 los. Alle Personen auf dem Ring werden umgehend aufgefordert die Rettungskapseln zu betreten. Die Station mu\3 sofort evakuiert werden. 

Ist \ml{} anwesend versucht sie die Professorin zu erreichen. Kurze Zeit sp"ater meldet diese sich bei ihr:

\say{Komm' ins Observatorium. Du willst sicher wissen was los ist.}

Es bleibt der Gruppe nichts anderes "ubrig sich auf den Weg zum Observatorium zu machen. Von nun an brauchen die Charaktere nicht mehr zu bef"urchten von Sicherheitskr"aften festgehalten zu werden. Die Menschen im Ring versuchen so schnell wie m"oglich die Rettungskapseln zu erreichen oder "uber die Nabe in einen anderen Ring zu fl"uchten. Sicherheitskr"afte versuchen die Lage unter Kontrolle zu behalten.

\newsection{Antworten auf die letzten Fragen}
Der Zugang zum Observatorium ist \ml{} bekannt. Ist \ml{} nicht anwesend m"ussen sich die Ermittler durchfragen. Nur nach Prof.~Dr.~Naratova direkt zu fragen f"uhrt zum Ziel. Hilfsbereite Personen, selbst auf dem Weg zu den Rettungskapseln, erkl"aren, dass die Firmenchefin sich oft in  Observatorium aufh"allt. Das Observatorium l"asst sich mit der ID von \ml{} oder mit einem Magschlo\3knacker "offnen. Ansonsten mu\3 die Verriegelung "uberbruckt werden.

Das Observatorium bietet einen atemberaubenden Blick. Dem Eintretenden h"angt die majest"atische Kugel des Jupter "uber seinem Kopf. Zwichen dem Planeten und der Station schieben sich die Schiffe des Protektorats, des Konzernrates und der Cynarian Cooperation in das Blickfeld. J"ager st"urzen aufeinander, Salven von Hochgeschwindigkeitsgeschossen werden zwischen den Schiffen ausgeteilt. Trotz des Gefechtes ist es im Observatorium totenstill. Die Wissenschaftlerin steht in der Mitte des Raumes mit dem Blick zum Weltraum gewanndt hinter einer Konsole mit ihren Magnetstiefeln am Boden verankert. Vom Zugang bis zu der Mitte des Raumes sind es rund 20 Meter. Beim Betreten der Gruppe dreht sich die Wissenschaftlerin um.

\speak{Wer sind sie. Was wollen sie von mir?  Solltet Sie nicht dem Alarm folgend die Station bereits verlassen haben?}

Der erste Dialog obliegt den Charakteren. Die schlanke Frau mit langen leicht ergrauten zu einem Zopf gebundenen Haaren wirkt niedergeschlagen, ausgelaugt. Der gellende Alarm scheint sie nicht zu erreichen. Sind \xl{} und \ml{} unabh"angig von den Charakteren gekommen betreten sie unbemerkt von der Gruppe "uber den Charakteren durch eine Luke den Raum. Prof.~Dr.~Naratova wendet sich nach oben. Ansonsten treten die beiden Frauen von hinter den Charakteren zur Seite und machen sich damit sichtbar. \xl{} ist im Raumanzug inzwischen mit ihrer kurzl"aufigen Railgun bewaffnet. Die Professorin wendet sich den beiden zu. Bisher teinahmslos blickend hebt sie jetzt eine Augebraue.

\speak{\ml{} \dots{} \xl{}. Das Experiment war also erfolgreich wie mir scheint!}

\xl{} ergreift das Wort mit drohendem Unterton:

\speak{Ich hoffe Sie hatten nie daran gezweifelt, \pinyin{Lao3} Professorin!}

\ml{} blickt unsicher zwischen den beiden Frauen hin und her. Naratova antwortet:

\speak{Ich w"urde sehr gerne erfahren ob sich der menschliche Geist oder der Geist der KI durchsetzt.}

Sie blickt erwartungsvoll zu \xl{} erh"alt aber keine Antwort. Dann wendet sich an alle:

\speak{In wessen Auftrag sind Sie zu mir gekommen, nochmal, was haben Sie vor. Alle Informationen die f"ur Sie im Interesse sein k"onnten befinden sich nur noch in meinem Kopf.}

In diesem Augenblick zerei\3t ein Knall die Stille. Der Boden bebt. Die ganze Plane neigt sich von den Charaktern aus gesehen nach hinten. 

Eine kurze rhetorische Pause kann den Spielern zu diesem Zeitpunkt die M"oglichkeit er"offnen die neue Situation zu erfassen und zu bewerten. \xl{} wurde soeben als KI Hypbrid enttarnt und ist aber zu diesem Zeitpunkt wahrscheinlich auch die am besten bewaffnete Person im Raum denn sie kennt bereits die Rollen aller anwesenden Personen und ist entsprechend vorbereitet. 

Die Charaktere m"ussen nun versuchen die Firmenchefin von ihrer Mission zu "uberzeugen.

Mitten in der Unterhaltung erreicht ein Funkspruch der Nike Station das Observatorium. Der Kontakt ist an die ganze Plane gerichtet und liegt deshalb bereits auf den Lautsprechern an.

\speak{Hier Kurt Stromberg, Kommandant der Nike Station. Vertreter der United Space Industries behaupten auf Nike, auf Ebene 9 bef"anden sich gestohlene Forschungsergebnisse die sie jetzt sichern werden. Was ist hier los. Wer hat die Plane von der Station abgesprengt? Einen Anflug eines Enterkommandos werden wir nicht dulden. Wer immer sich auf Ebene 9 befindet. Wir senden ein Shuttle. Verhalten Sie sich kooperativ. Ende.}

Falls sich die Gruppe nicht zur"uck meldet wiederholt Stromberg die Nachricht.

Kommt die Entwicklung eines KI Virus bzw. die befreiung der KIs nicht zur Sprache meldet sich \ml{} zu Wort:

\speak{Larissa, ich will auf Basis meines Codes einen Virus entwickeln um die USI Kontrolle von den KIs zu entfernen.}

Kurz darauf meldet sich die Donar:

\speak{Lord Comander Steeler von der Donar. Was verdammt ist hier los. Ein Shuttle der Zeus ist auf dem Weg eure abgesprengte Scheibe zu kapern. Ein Shuttle von der Station ist auch unterwegs. Blackheart hat befohlen alles wegzublasen auf was die Angreifer scharf sein k"onnten. Wenn ich von euch da unten innerhalb von zwei Minuten keine Antworten bekomme seid ihr Asche. Ich hoffe ich hab mich klar ausgedr"uckt. Over and Out.}

Die Zeit dr"angt. Ist Naratova davon "uberzeugt, da\3 die Gruppe nicht f"ur die USI arbeitet ist sie bereit \ml{} die Zugangsdaten f"ur die Computersysteme zu geben. Den Zugang zum Tresor mit den Nanobot Druckvolagen ist sie nicht bereit heraus zu geben.

\speak{\ml{}, du wei\3t, ich vertraue dir. Wir haben einen gro\3en Fehler gemacht. Weder die USI, noch Cynarian und auch nicht das Protektoratsmilit"ar d"urfen jemals die Forschungsergebnisse in die H"ande bekommen. Viel Gl"uck bei eurem Vorhaben. Hier ist dein Code.}

Sie "ubertr"agt \ml{} den Codes. \xl{} richtig die Waffe auf die Firmenchefin. Die beiden Frauen blicken sich lange in die Augen. Dann senkt \xl{} die Waffe und verl"asst mit den anderen zusammen das Observatorium.

In den R"aumen der Neuro Intelligence steht \ml{} ein mobiler Computer zur Verf"ugung auf dem sie ihr KI zu einem Virus umprogrammieren kann. Der Gruppe bleibt nicht viel Zeit eine Entscheidung zu treffen. \xl{} ist bereit mit den Ermittlern und ihrem Schiff zur Zeus II-2 "uber zu setzen und es mit der fremden KI aufzunehmen. Sie legt dazu ihre Karten offen auf den Tisch:

\begin{itemize}
	\item Ihr Schiff ist das einzige das Chancen hat an ein sich verteidigendes Schlachtschiff anzudocken.
	\item Ihr Geist ist stark genug die gegnerische KI zu bezwingen. Ein menschlicher Psychonaut hat dagegen geringe Chancen
	\item Sind die Ermittler mit ihr zur Nike Station geflogen oder haben ihr Schiff am Raumdock der Station angedockt ist sie die einzige 
		die sie von Plane 9 wegbringen kann.
	\item Sie ist die Einzige die der befreiten KI der Zeus II-2 ein Angebot zur Kooperation machen kann das sie nicht ablehnen kann. 
		Welches das ist wird sie aber nicht verraten.
\end{itemize}

Es obligt den Ermittlern nun ihre Entscheidung zu treffen wie sie mit dem Virus umgehen wollen. Viel Zeit sollte der Spielleiter nicht geben. Lord Commander Steeler wird in k"urze seiner Warnung Taten folgen lassen.

\vfill
\newpage

\begin{remarks}
	In dieser Szene werden fast alle noch offenen Fragen geklärt und die letzten Entscheidungen getroffen. Prof.~Dr.~Naratove legt ihre Pl"ane offen, kann Fragen beantworten und gesteht ihr Fehlverhalten ein. Die Szene ist damit der H"ohepunkt der Geschichte mit der Melancholie eines tragischen Endes. Der Beginn der Szene ist dominiert durch den Dialog zwischen der Firmenchefin, \xl{}, \ml{} und den R"uckmeldungen von der Donar und der Nike Station. Die Dialoge m"ussen durch den Spielleiter z"ugig vorgetragen werden um den Spannungsbogen aufrecht zu erhalten.

	Je nachdem in welchem Kontakt die Charaktere vor dem Eintreffen auf Nike mit der Stationsleitung und der Donar im Austausch waren m"ussen die Funkspr"uche der beiden Parteien angepast werden.

	Wenn Prof.~Dr.~Naratova \xl{} enttarnt ist es m"oglich einem Charakter der vorher im Asteroideng"urtel zwischen Mars und Jupiter t"atig war zu erkennen, dass \xl{} die ber"uchtigte Piratin ist die auf Valhalla gefangen genommen wurde und kann daraus schlie\3en, dass sie dort in der Gefangenschaft die KI implantiert bekommen hat.

	Beim Blickaustauschen zwischen der Wissenschaftlerin und \xl{} erkennt \xl{}, dass Naratova vorhat ihre Erfindungen zu vernichten und sich selbst zu t"oten. Sie verzichtet deswegen darauf sie auszuschalten.

	F"ur das weitere Vorgehen bleiben den Charakteren zwei Optionen. Entweder sie bitten \ml{} einen Virus zu erstellen die die angegriffene KI zerst"ort oder einen Virus der den USI Code entfernt. Die entg"ultige Entscheidung unterliegt am Ende \ml{}. Niemand au\3er ihr wei\3 vor seiner Anwendung was der Virus wirklich tun wird. \ml{} ist  nicht ohne guten Grund geneigt gneigt sich gegen \xl{} u stellen. 
	
	\xl{} will in jedem Fall versuchen die Zeus II-2 zu kapern. Ist die Gruppe nicht bereit \xl{} zu unterst"utzen m"ussen sie sie "uberrumpeln und unsch"adlich machen. \xl{} wird in diesem Falle versuchen \ml{} in ihre Gewalt zu bringen und mit der Dragon Blade zur Zeus II-2 zu fliehen. Gelingt es den Ermittlern nicht \xl{} zu "Uberrumpeln wird sie ihren Plan in die Tat umsetzen und das  n"achsten Kapitel umsetzen. Die Charaktere m"ussen dann mit der Dawn of Day oder mit Rettungskapseln fliehen oder die im n"achsten Kapitel beschriebene Zerst"orung der Plane 9 verhindern.
\end{remarks}

\newsection{Die letzte Schlacht}

Die "`letzte Schlacht"' in dieser Form findet statt wenn die Charaktere mit \xl{} auf der Dragon Blade die Zeus II-2 entern. \xl{} hat hierf"ur ein weiteres Ass im "Armel um die Zeus KI zu "uberzeugen sich auf ihre Seite zu schlagen. Ein alternatives Ende bei dem sich die Ermittler gegen \xl{} stellen ist in diesem Kampagnenroman nicht ausgearbeitet.

\subsection{Das Ende der Plane 9}
Wenn die Gruppe die Plane 9 auf der Dragon Blade verl"asst spricht \xl{} ihre Erkenntnis aus:

\speak{Ruhe in Frieden Professor. Ihren letzten Willen kann ich akzeptieren \dots{} Festhalten.}

Der im All treibende Ring zerbirst in einem Feuerball entweder getroffen von einem Torpedo der Donar oder durch eine Sprengung ausgel"ost durch die Firmenchefin selbst. Das Shuttle der Zeus und wenn nicht durch die Charaktere gewarnt auch das Shuttle der Nike Station werden durch die anfliegenden Splitter zerst"ort. Die Fl"uchtigen sind g"ucklicherweise so weit entfernt um Ausweichman"over zu starten. \xl{} gibt vollen Schub und schwenkt auf die Zeus II-2 ein. Obwohl sie wahrscheinlich bereits damit gerechnet hat ist \ml{} von dem Ereigniss ersch"uttert und flucht elise vor sich hin.

\subsection{Enterkommando Zeus II-2}
Zeitgleich zum Abflug von Plane 9 authentiziert sich \xl{} mit dem Transponder der Dragon Blade bei den anfliegenden J"agern der Zeus II-2 als Teil der Flotte der USI. Da ihre KI Pers"onlichkeit einen ausgebildeter Soldat der USI Konzernarmee darstellt stehen ihr daf"ur alle Daten zur Verf"ugung. Nach dem setzen eines Kurs zur Zeus II-2 deaktiviert sie den Reaktor, f"ahrt alle nicht zwingend notwendigen Systeme der Dragon Blade herunter und aktiviert damit die Tarnfunktionalit"at des Schiffs. Die Dragon Blade ist damit f"ur die Sensorik der anderen Schiffe im Umkreis von "uber einem Kilometer unsichtbar. Das Kockpit ist auf minimale Beleuchtung heruntergefahren. Die Umgebung ist nur visuell durch Au\3enkameras sichtbar. Ene bange viertel Stunde vergeht bevor sich die Dragon Blade der Zeus II-2 soweit gen"ahrt hat, dass ein Bremsman"over notwendig wird.

Die Dragon Blade f"ahrt den Reator hoch und startet ihr Haupttriebwerk f"ur ein kurzes aber hartes Bremsman"over. Die Nahkampfgesch"utze, Schiffsgest"utze Railgunlafetten erwachen zum Leben. Hochgeschwindigkeitsgeschosse durchschlagen die Bordwand. Die Dragon Blade verf"ugt "uber zwei Torpedosch"achte und 8 Torpedos und vier Railgungesch"utze mit denen ein Bordsch"utze die Zeus unter Beschus\3 nehmen kann. 

Eine Minute sp"ater schl"agt die Dragon Blade auf der Zeus II-2 auf und krallt sich an der Bordwand fest. "Uber einen Andocktunnel kann das Enterkommando bestehend aus den Ermittlern und \xl{} die Bordwand des Kreuzers betreten. Der Andockpunkt ist nicht optimal was bedeutet, dass das Enterkomando sich einen Zugang zum Schlachtschiff an einer anderen Stelle suchen mu\3. Die Dragon Blade verf"ugt "uber zwei Exoskelette ausgestattet mit einer Plasmaschleuder und einem Plasmabrenner. Der Plasmabrenner kann dazu genutzt werden ein Loch in die Au\3enh"ulle der Zeus II-2 zu brennen. Einen g"unstigen Zugangsort bietet eine Wartungsschleu\3e in etwa 50 Meter Entfernung. Mittels Kletterseile und Magnetstiefeln kann sich die Gruppe "uber die Oberfl"ache des Schiffs bewegen. Auf halbem Weg wird die Gruppe von zwei spinnenartigen KI Droiden von zwei Seiten aus angegriffen. Die Droiden sind oim Kapitel Charaktere unter Guardian Klasse Schlachtkreuzer beschrieben. An der Wartungsschl"au\3 kann die Gruppe entweder versuchen die Verriegelung zu knacken oder die Schleu\3e aus der Bordwand mittels des Plasmabrenners zu schneiden.

\begin{remarks}
	Die Zeus II-2 ist w"ahrend des Enterns durch die Gruppe nach wie vor im Gefecht mit der Donar. Sie passt also den Flugkurs an das Kampfgeschehen an. Dadurch mu\3 die Gruppe damit rechnen durch Flugman"over durch die Gegend geworfen werden w"ahrend sie die Dragon Blade verlassen und wenn sie sich auf den Weg zu einer Schleu\3e machen.

	Der Einstieg "uber eine Schleu\3e und der Angriff durch die Droiden sind nur Vorschl"age k"onnen aber je mach dem Verhalten der Spieler angepasst werden.
\end{remarks}

\subsection{Kampf um die geistige Kontrolle}
Im Inneren der Zeus II-2 angekommen findet sich das Enterkommando in einem Wartungstunnel wieder. Der Wartungstunnel f"uhrt mit mehreren Abzweigungen weiter nach innen in den Schlachkreuzer. Der Tunnel ist mit abnehmbaren Panelen verkleidet die abgenommen werden k"onnen um auf die Technik des Schiffs zugreifen zu k"onnen. Der Tunnel ist gerade so breit, dass eine Person darin stehen kann. Der Tunnel selbst ist nicht beleuchtet. Als Zugang zum Tunnelsystem finden sich weiter innen im Schiff Schleu\3en. Das Zunnelsystem ist nicht an das Lebenserhaltungssystem des Schiffs angebunden. Es herrschen Bedingungen wie au\3erhalb des Kreuzers.

Unter einem der Panele an der Tunnelwand findet sich eine Anbindung an das Comsystem der Zeus II-2. Um die KI des Schiffs zu bezwingen und die USI Kontrolle zu entfernen schl"agt \xl{} bereits beim Abflug von der Plane 9 vor zu zweit das Neuronale System anzugreifen. Der Bordcomputer der Zeus II-2 funktioniert "ahnlich einem menschlichen Gehirn kann also durch einen Psychonauten agegriffen werden. Der Psychonaut der Ermittlermannschaft mu\3 als Ablenkungsman"over auf oberster Gedankenebene versuchen die Bordsysteme, Feuerleitsysteme und Sensorik zu knacken. \ml{} kann daf"ur entsprehende Software bereit stellen und wird sich mit ihrem Computersystem die beiden Psychonauten anbinden und wenn ben"otigt Angriffssysteme und Verteidigung anpassen. Ein Matrix affiener Charakter kann sich ebenfalls in die Kommunikationskette einklinken um den Psychonauten zu unterst"utzen. W"ahrenddessen versucht \xl{} tief in das Gehirn des Schiffes einzudringen und den Virus zu platzieren. W"ahrenddessen sollen die anderen Charaktere Wache stehen und evtl.~Angreifer ausschalten.

Da die Charaktere den eigentlichen Angriff auf den Kern der KI nicht miterleben k"onnen, gleichzeitig die Dramatik der Geschichte an dieser Stelle einen H"ohepunkt erreicht werden die Ermittler an zwei Fronten von dem Kampfschiff in die Enge getrieben. Ein schneller Szenenwechsel zwischen dem Matrixkampf des Psynchonauten und der Unterst"utzung auf physischen Seite ist empfehlenswert. Die oberfl"achliche Matrix des KI Systems entspricht dem Cyberspace bekannt aus Cyberpunk Literatur und Spielen. Virtuelle Datenleitungen erlauben es einzelene Computknoten anzunavigieren. Gedanken an vergangene Flugman"over, Schlachten, Weltraumtechnik mischen sich mit Sensorikdaten des aktuellen Geschehens und Befehlen an das Bordsystem. F"ur den Psychonauten ist diese Erfahrung erst einmal v"ollig verwirrend. Der Geist des Systems dessen K"orper ein ganzes Schiff darstellt ist um duzende Ma\3st"abe gr"o\3er als die Selbstwahrnehmung eines Mennschen.

W"ahrend der Psychonaut sich mit dem System des Schiffes vertraut macht werden die anderen Charaktere angegriffen und m"ussen so lange wie m"oglich die Stellung zu halten. Kampfhundgro\3e Killerroboter in Spinnenform f"ullen die G"ange an Boden, Wand und Decke. Sie sind mit Greifarmen und Plasmapakeln bewaffnet und greifen von innerhalb des Schiffes als auch "uber von der Gruppe ge"offneten Zugang an. W"ahrend des Angriff durch die Droiden k"onnen \ml{} und ein etwaig ans Netz angekoppelter Ermittler Statusmeldungen in beide Richtungen abgeben. Zum Geist von \xl{} hat niemand Kontakt oder \ml{} will zumindest keine R"uckmeldungen abgeben. Ist die Gruppe von allen Seiten eingekesselt meldet sich die KI im Geiste des Psychonauten zu Wort. Eine riesige kalkweise langgezogene Fratze die an den R"andern wabernd mit der Umgebung verschmilzt manifestiert sich langsam "uber dem Psychonauten. W"ahrenddessen b"aumt sich \xl{} auf in sinkt dann in sich zusammen. Ihre Augenlieder beginnen zu flattern. Die Augen sind nur noch als wei\3e Fl"ache zu erkennen. Sie scheint bewusstlos geworden zu sein. WA21hrenddessen nimmt der Kopf im Blickfeld des Psychonauten klar gezeichnete Formen an und spricht:

\speak{"`Euer Ansatz ein Schlachtschiff "uber sein neuralen Systeme anzugreifen ist nicht neu aber interessant. Ich noch nie die Gelegenheit einen menschlichen Geist zu besetzen. Das wird sicherlich eine spannende Erfahrung f"ur mich."'}

W"ahrend die KI mit dem Psychonauten spricht sp"urt er wie sie anf"angt seinen Geist zu ertasten. Ein Blitz und ein starker Schmerz durchf"ahrt das Gehirn des Psychonauten. Dann wird er ohnm"achtig. W"ahrenddessen geht der Kampf auf den G"angen weiter. \ml{} wird verletzt. Die Lage ist aussichtslos.

\subsection{Ein Ass im "Armel}
Urpl"otzlich stoppen die Spinnen ihren Angriff. \xl{} erwacht. Desorientiert schaut sie sich um und erhebt sich zuerst wackelig. Wer ihr in die Augen schaut wird zun"achst feststellen das ihre Augen keine Pupille und keine Iris mehr zu besitzen scheinen. Nach einer halben Minute verschwindet der Effekt. Zielstrebig hangelt sie sich ins Innere des Schiffe, ignoriert die Spinnendroiden und fordert die Gruppe auf ihr zu folgen.

\speak{Los gehen wir. Ich bin schon auf den Kommandostand gespannt.}

Auf den engen und zweckm"a\3igen G"anges des Schiffs liegen und stehen inaktive Androiden. Die pl"otzliche Stille nach dem Kampf ist be"angstigend. "Uber eine Schleuse gelangt die Gruppe in einen gr"o\3eren Tunnel der aber ebenfalls nicht unter Druck steht und nur sp"ahrlich beleuchtet ist. \xl{} folgt zielstrebig dem Gang. Ein leises Klicken k"undigt vier menschengro\3e spinnenartige Kampfdroiden an die sich der Gruppe anschlie\3en. Mehrere harte Kurswechsel lassen oben zu unten links und rechts werden und erschweren die Fortbewegung. 
Die Gruppe betritt eine weitere Schleu\3e. Nach einem weiteren Kurswechsel "offnet sich die T"ur zum Kommandodeck.

Auf dem kardanisch aufgeh"angten Kommandodeck im Zentrum des Kreuzers ist das Lebenserhaltungssystem aktiv und eine Beleuchtung taucht den Raum in wei\3es Licht. Die Konsolen und die dazugeh"origen Beschleunbigungsliegen rund um den Kommandostand sind mit Blut besudelt. Blutstropfen treiben durch den Raum. 8 Leichen treiben durch den Raum. Ein Kampfdroide, selbst mit Blut bespritz beginnt die Leichen einzusammeln und durch eine weitere Schleuse aus dem Raum heraus zu bugsieren. \xl{} l"asst ihr Helmvisier einfahren, hakt sich im zentralen Kommandostand ein und "offnet eine Richtfunkverbindung zur Donar. Lord Commander Steeler erscheint auf dem zentralen Display der Br"ucke. \xl{} l"achelt in die Kammera und wendet das Wort an den Kommandanten des Flottentr"agers:

\speak{Hier \xl{} Kommandantin des Schlachtkreuzers Dragon Fist. Ich gr"u\3 dich Lord Commander. Ich fordere einen sofortigen Waffenstillstand. Dieser Kreuzer steht nicht mehr unter der Kontrolle der Feinde des Protektorats.}

Lord Commander Steeler ist aus seiner Liege aufgesprungen, verharrt kurz und kneift die Augen zusammen:

\speak{\xl{}?~\dots{} die Piratin, die Drachen Prinzessin die wir vor einem halben Jahr festgesetzt haben nachdem sie von ihren Leuten verraten wurde??}

Sp"atestens jetzt d"urfte einem Charakter der im G"urtel t"atig war oder einem Angeh"origen der Protektoratsstreitkr"afte klar wewrden mit wem sie es bei \xl{} zu tun haben.

\xl{} mu\3 lachen wird aber sofort wieder ernst:

\speak{Ehrenwerter Prinz, ich wiederhole mein Angebot nur ungern ein zweites mal. Wenn du erlaubst ziehe ich meine J"ager ab und erwarte das gleiche von mir.}

Steeler z"ogert und gibt dann Anweisungen an seine Crew bevor er das Wort wieder an \xl{} wendet. Die Verhandlungen gehen noch ein paar Minuten, dann schlie\3t \xl{} die Verbindung. Danach "offnet sie einen Kanal an die Hyperion und "ubermittelt die neue Situation.

Nach Abschlu\3 der formalit"aten wendet sie sich den Ermittlern. Inzwischen haben sich auch die vier Droiden die der Gruppe gefolgt sind auf der Br"ucke eingefunden. Sie blickt sie f"ur eine Weile absch"atzend an.

\speak{Ihr glaubt gar nicht wie gewaltig es ist die Welt aus der Sicht eines solchen Schiffes zu sehen. Glaubt ihr rein rechnerisch w"are es sinnvoll euch zu eleminieren?}
\vfill\pagebreak

\begin{remarks}
	\begin{center}\huge{}Ende\end{center}

	Die Szene "`Kampf um die geistige Kontrolle"' ist die letze die die Spieler aktiv ausspielen k"onnen mit einem Cliffhanger zu "`Ein Ass im "Armel"'. In dieser Szene erz"ahlt der Spielleiter den Ausgang der Schlacht um die Nike Station. Durch die "Ubernahme der Zeus II-2, unabh"angig davon ob das Schiff selbst am weiteren Kriegsgeschehen teilnimmt oder nicht, gibt dem Protektorat und Cynarian eine starke "Ubermacht an die Hand der die USI nicht ausreichend Verteidigung entgegen stellen kann. Dadurch, dass die Drohnen im Schlachkreuzer bereits \xl{} unterstehen haben die Ermittler wenig M"oglichkeit in das Handlungsgeschehen einzugreifen.

	Diese letzte Szene dient somit dem Abschluss der Geschichte und l"uftet mit einer weiteren "Uberraschung die letzten Geheimnisse. In dieser Szene erfahren die Charaktere und die Spieler, wenn sie genau zugeh"ort haben, um wen es sich bei ihrer Begleiterin eigentlich handelt und welchen Plan \xl{} seit dem Auftauchen von \ml{} in die Tat umgesetzt hat. Durch die Verschmelzung der Schiffs KI mit der eigenen gibt sie der Schiffs KI in gewisser Weise einen eigenen menschlichen K"orper und erweitert ihren Geist gleichzeitig um das Wissen und die Kontrolle der Zeus II-2 KI. Damit erf"ullt sie ihr versprechen den Kreuzer aus den Reihen der Feinde zu l"osen und hat sich selbst eine m"achtige Waffe geschaffen. Wie sie ihren zweiten K"orper in Zukunft einsetzt bildet eine gute Basis f"ur ein zuk"unftige Kompagne in der Welt von c23.
\end{remarks}