%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Auftraggeber}

Die folgenden Personen beauftragen die Charaktere oder sind deren Kontaktpersonen.

\newsubsection{Cynarian}

\begin{description}
    \item [Direktor Eric Vandermool] Eric Vandermool ist Auftraggeber seitens Cynarian und Leiter der Cynarian Unternehmungen im 
        jovianischen System. Er wird als Anw"arter auf einen Vorstandsposten gehandelt.
    \item [Henry Longdale] Henry  Longdale ist Vandermools Sekret"ar, "Ubermittler von Spezialauftr"agen, die Direktor Vandermool und 
        Colonel Scholz nicht kompromittieren oder in Verlegenheit bringen d"urfen.
    \item [Colonel Scholz] Colonel Scholz ist Sicherheitschef der Cynarian Corporation im jovianischen System und Kontaktperson der 
        Cynarian Ermittler.
    \item [Dr.~Petrova] Dr.~Petrova ist technische Leiterin der HE-3-Minen der Cynarian Corporation auf dem Jupiter.
\end{description}

\newsubsection{Protektorat}

\begin{description}
    \item [Protector Avenger] Avenger, auch ``Skip'' genannt, ist Auftraggeber seitens der Zivilregierung des Protektorats. Protektor 
        Avenger ist sein Ehrenname, vergeben bei der Gr"undung des Protektorats. Er ist Pr"asident des Protektorats.
    \item [Artisan] Artisan ist die rechte Hand und Freund von Protector Avenger, Vorgesetzter, Vertrauter des Chefermittlers des 
        Protektorats und Kontaktperson des Ermittlerteams seitens des Protektorats. Er ist der Kopf der Attent"ater. 
    \item [Hato] Hato ist Omega-Krieger und Leibw"achter von Protector Avenger. Er ist ehemaliger Angeh"origer des Shigano-Kombinats.
    \item [Lord Marshal Blackheart] Blackheart ist eine Omega-Soldatin. Sie ist Oberbefehlshaberin der Protektoratsstreitkr"afte. Aufgrund  
        von zahlreichen Verletzungen in vergangenen Gefechten sind unter anderem ein Arm und Teile des Kopfes durch Metallteile ersetzt worden.
    \item [Thunderbolt] Thunderbolt ist ein Omega-Soldat. Er ist Adjutant von Blackheart und Kontaktperson der Ermittler seitens des 
        Protektoratsmilit"ars.
\end{description}
