%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Cowboybrigade}

Die Cowboybrigade besteht aus f"unf Alpha-Mutanten, die Spezialisten f"ur Raumfahrttechnik und die Steuerung von Flugdrohnen sind. Sie waren bis sechs Wochen vor Beginn der Geschichte beim Raumhafen von Valhalla angestellt und wurden anschlie\3end an die Protektoratsgarnison am Raumhafen ausgeliehen. Vier Wochen sp"ater wird die Gruppe nach Armageddon ausgesandt. Die Cowboybrigade stammt urspr"unglich aus dem Asteroideng"urtel zwischen Mars und Jupiter und ist vor rund einem Jahr auf Kallisto eingetroffen. Der Spitzname des Teams r"uhrt von ihrem Auftreten in der "Offentlichkeit her. Alle Mitglieder haben sich ein Markenzeichen zugelegt, indem sie das Gehabe von Cowboys aus dem Wilden Westen "ubernommen haben. Seit ihrem "Ubertritt ins Milit"ar salutieren sie mit allem, was ihnen in die H"ande f"allt.

\begin{description}
    \item[Stetson] Stetson ist der Anf"uhrer der Cowboybrigade, gro\3 und drahtig, mit einem Stetson Cowboyhut auf dem Kopf. Stetson hat er 
        einen Aromastick im Mundwinkel.
    \item[Quickfinger Rod] Quickfinger Rod ist vorlaut und hat immer ein Kartenspiel in der Hand.
    \item[Joe Rider] Joe Rider ist klein, gedrungen, mit finsterem Blick. Er spricht nicht, wenn nicht unbedingt n"otig.
    \item[Tom Gunslinger] Tom Gunslinger ist der Vern"unftige. Er hat immer ein Werkzeug griffbereit im G"urtelholster.
    \item[Slingshot (Drake)]  Slingshot ist das ``Nesth"akchen'' der Gruppe. Slingshot ist f"ur das Attentat auf Armageddon verantwortlich. 
        Drake ist der Name, unter dem er nach seinem Attentat in Erscheinung tritt.
\end{description}

\newpage
