%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Pers"onlichkeiten auf Hellgate}

Auf Hellgate leben folgende relevante Pers"onlichkeiten:

\begin{column}[l]{0.45}
    \begin{description}
        \item[Dr.~Acra Link] Dr.~Acra Link ist die technische Leiterin der Hellgate-Station.
        \item[Sina Hendrik] Sina Hendrik ist die administrative Leitung der Hellgate-Station.
        \item[Dr.~Petrova] Dr.~Petrova ist die technische Leiterin der F"orderminen.
        \item[Kriegsmeister Jos\'{e} \frqq{}Toro\flqq{} Alvarez] Toro ist ein Norm, Ausbilder der Jagdverb"ande des Protektorats. Er gilt 
            als Kriegsheld durch seinen Einsatz bei der Verteidigung der Mutanten im Kampf gegen die Europ"aische F"orderation.
    \end{description}
\end{column}
\begin{column}[r]{0.45}
    \begin{nscsheet}[h]{Arbeiter Mob}
        \nscstats[]
        \nscruler
        \begin{nscinventory}
            \nscitem[Waffen] Werkzeug
        \end{nscinventory}
    \end{nscsheet}
\end{column}

\newsection{Sicherheitspersonal Hellgate}

Neben \emph{Grace Anders} sind folgende Personen des Sicherheitsdienstes relevant:

\begin{description}
    \item[Henk Arongate] Henk Arongate ist der Sicherheitschef der Hellgate Minenkolonie.
    \item[Karl Sandos] Karl Sandos ist der Stationsleiter des Hellgate-St"utzpunkts der Sicherheitskr"afte und Vorgesetzter von Grace 
        Anders.
    \item[Luke Dexter] Luke Dexter ist Truppenf"uhrer der Sondereinsatzgruppe zur Befreiung der Geiseln.
    \item[Luke Lengdon] Luke Lengdon ist ein Mitarbeiter des Sicherheitsdienstes. Er wird bei der Geiselnahme auf dem 
        Hellgate-Sicherheitsst"utzpunkt schwer verletzt. Er ist der ehemaliger Freund von Grace Anders, seit zwei Wochen getrennt.
\end{description}

\vfill\pagebreak