%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{KI-Hypbride}

Im Rahmen der Operation P9 erschafft Neuro Intelligence unter der Leitung von Prof.~Dr.~Naratova K"unstliche Intelligenzen die zun"achst im Cyberbrain Institut, danach im Rondra Hospital in Mutanten und Menschen eingesetzt werden. Der initiale KI-Code wird von der USI beigesteuert. Er wurde in den Iridiumkriegen, den ersten transnationalen Konzernkriegen, f"ur den Kampfeinsatz entwickelt. Die KIs, die die Schlachtkreuzer Zeus II-1 und Zeus II-2 sowie deren J"ager und Kampfroboter steuern, sind Weiterentwicklungen dieser KI-Basis. Der Beitrag der Neuro Intelligence sind die Anpassung der KIs auf das humanoide Gehirn sowie Nanobots, die KIs an Synapsen des Gehirns anbinden. Die Verbindung der KI mit dem Gehirn f"uhrt zu einer Symbiose zwischen dem humanoiden und dem synthetischen Gehirn. Beide ``Gehirne'' bilden zusammen in Wechselwirkung, oder auch in Konkurrenz das Bewusstsein der manipulierten Person. Das humanoide Gehirn nimmt, sofern nicht aufgekl"art, die Manipulation bestenfalls unbewusst wahr. Der Geist empfindet das zweite Bewusstsein als normal.

\newsubsection{Attent"ater}
Die von der USI beigesteuerten KIs enthalten in ihrem tiefsten Kern neuronale Verbindungen (Code), die es USI-Mitarbeitern erlauben, der KI einen Auftrag zu erteilen, den die KI dann widerstandslos ausf"uhrt. Der Befehl kann "uber die ComLink in die implantierter KI eingespielt werden. Die USI-KIs sind darauf trainiert, die Kontrolle "uber das humanoide Gehirn des Wirtsk"orpers zu "ubernehmen. Die KI beinhaltet einen Killswitch der das Gehirn und die KI durch einen synaptischen R"uckkopplungseffekt zerst"ort. Die KIs der USI sind die ersten KIs, die implantiert werden. Sie dienen der USI einerseits dazu, die neue Technologie zu erproben, und andererseits als Attent"ater, um das jovianische System zu destabilisieren und zu "ubernehmen. 

Die KIs werden in folgender chronologischen Reihenfolge implantiert:

\begin{description}
    \item[Hannibal] Hannibal ist der erste Attent"ater. Er wird 13 Wochen, d.h. drei Monaten vor der Zusammenstellung der 
        Ermittlermannschaft im Cyberbrain Institut operiert. Bis zu seinem ersten Attentat vergehen 4 Wochen f"ur Genesung nach der Operation, den Flug nach Hellgate und das Einschiffen auf der Schlepperinsel.
    \item[Slingshot] Slingshot ist der zweite Attent"ater. Er wird eine Woche nach seinem Eingriff im Rondra Hospital und 6 Wochen vor dem 
        Einsatz der Ermittler operiert. Die Operation erfolgt im Cyberbrain Institut. Nach seiner Operation meldet er sich zwei Wochen sp"ater im Raumhafen von Valhalla zur"uck zum Dienst. Eine halbe Woche sp"ater setzt die Cowboybrigade "uber nach Armageddon.
    \item[Artisan] Artisan ist der Erste, der im Rondra Hospital operiert wird. Bei ihm wird der w"ahrend des Aufenthalts auf Kallisto 
        besch"adigtes Kontrollmodul getauscht. Artisan wird knapp 4 Wochen, d.h.~ein Monate vor der Zusammenkunft der Ermittler operiert und "ubernimmt nach seiner R"uckkehr nach Armageddon zwei Wochen sp"ater die Leitung der Attentate.
    \item[Omega Attent"ater] Die Omega Attent"ater Thunder, Caldron, Hammer, Blackwolf und Fledger werden im Wochenrhythmus nach Artisan im 
        Rondra Hospital operiert.
\end{description}

\newsubsection{Freie KIs}\anchor{sec:freieki}
Nachdem \ml{} erkennt, dass der KI-Code der USI eine versteckte Kontrollfunktion enth"alt und die Firmenchefin informiert, entwickelt sie eine Variante des KI-Codes, der die KI von der Bindung an die USI befreit. Die KIs haben damit vollkommen autonome Kontrolle "uber ihr eigenes Denken und Handeln mit der Einschr"ankung, dass sie sich nicht gegen \ml{} oder ihre Chefin stellen werden. So eine ``freie KI'' versucht nicht im gleichen Ma\3e wie die USI-KIs das Gehirn des Wirts zu "ubernehmen, sondern strebt im gr"o\3eren Ma\3e eine Symbiose an, um das eigene Bewusstsein mit den humanoiden St"arken und Schw"achen zu erweitern. Damit wird das befallene Gehirn um einen unglaublich schnellen Coprozessor erweitert, der einen breit gef"acherten Schatz an eigenem Wissen und synthetischen Erfahrungen einsteuert. Die KI beinhaltet ein umfassendes Wissen "uber das USI-Milit"ar. Die erste freie KI ist \xl{}, die im Geheimen von Prof.~Dr.~Sanders im Auftrag von Prof.~Dr.~Naratova operiert wird. Der Eingriff erfolgt ein paar Wochen nach der Operation von Hannibal. Weitere freie KIs werden in der Kampagne nicht weiter thematisiert. Prof.~Dr.~Naratova und \ml{} sprechen aber immer von mehreren freien KIs, ohne aber auf Namen oder Anzahl einzugehen.
