%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Angriff auf das Fusionskraftwerk}\anchor{sec:attackfusionplant}

W"ahrend des Attentats, das aus dem Fusionskraftwerk nicht verfolgt werden kann, kehren die Ermittler vom Kommunikationsstand zum Kontrollzentrum zur"uck. Bei ihrem Eintreten dr"angt sich einer der Operatoren an ihnen vorbei und verk"undet mit bleichem Gesicht:

\say{Es geht los. Landungsshuttles von beiden Schiffen steuern Kallisto an. Die sind in ein paar Minuten da!} Nemessis herrscht ihn an: \say{Los auf den Schirm!}

Aber es bedarf gar keiner Aufforderung. Ein gro\3er Wandbildschirm erwacht zum Leben und zeigt in starker Vergr"o\3erung die anfliegenden Landungsshuttles sowie eine schematische Darstellung der K"ampfe im Orbit.

Kurze Zeit sp"ater dringen Truppen des Protektoratsmilit"ars in Valhalla ein. Den Protektoratstruppen knapp auf den Fersen sind die Landungstrupps des Kreuzers Zeus II-1. Bevor alle Kommunikationswege durch St"orsignale zusammenbrechen, kann das "Uberwachungssystem im Leitstand des Kraftwerks noch Videoaufnahmen der K"ampfe in den Tunneln von Valhalla liefern. 15 Minuten sp"ater st"urmen Blackhearts Truppen das Fusionskraftwerk. Eine Spezialeinheit des Protektorats, gef"uhrt vom Truppf"uhrer \emph{Ironfist}, besetzt die Kraftwerkszentrale. Es kommt zu einem Gefecht, als gleichzeitig Kampfroboter in das Kontrollzentrum eindringen. Am Ende behalten die Soldaten des Protektorats die Oberhand und k"onnen die Roboter zerst"oren.

Nach der Auseinandersetzung werden die im Kraftwerk anwesenden Gangster in angrenzenden R"aumen des Leitstands festgesetzt. Da ein Omega-Soldat Teil des Ermittlerteams ist, wird die Gruppe selbst nicht in Gewahrsam genommen. Nemessis selbst ist nicht mehr aufzufinden.

Der Omega-Soldat des Teams ist rangh"oher als der Truppf"uhrer Ironfist und kann, wenn sich der Staub gelegt hat, eine Zusammenfassung der Kampfhandlungen einfordern. Ironfist wird ihn dazu an die Kommandantin der Besatzungstruppen ``Unterstadt'', \emph{Tornbull}, weitervermitteln. Im Gespr"ach mit der Kommandantin kommt es immer wieder zu Unterbrechungen, da es in den Stadtgebieten weiterhin zu Kampfhandlungen kommt. Die Kommandantin kann zwar best"atigen, dass Knotenpunkte in der Unterstadt, Breidablik und gro\3e Teile von Paradise City unter Kontrolle des Protektorats stehen. Zu den Kampfhandlungen in Headquarter und am Raumhafen kann sie allerdings nichts sagen. Diese Angriffe wurden von Blackheart selbst befehligt. Eine Verbindung zur Garnison besteht derzeit nicht. Die Angriffsgruppen der Zeus II-1 haben eine Schneise besetzt, die die Unterstadt von der Oberstadt trennt.

W"ahrend das Protektorat seinen Angriff startet, verl"asst \xl{} unbemerkt das Fusionskraftwerk und begibt sich zur"uck zum Sunshine Hotel. Dort bringt sie \ml{} unerkannt aus dem Geb"aude. Ihr Ziel ist es, in Begleitung von \ml{} mit ihrem Schiff, der \emph{Dragon Blade}, zur Nike-Station aufzubrechen. Auch wenn es den Ermittlern m"oglicherweise noch nicht vollst"andig klar ist, ahnt \ml{} zumindest, wer ihr wirklich gegen"ubersteht. Ein wortloser Augenkontakt best"atigt ihre Vermutung. Zusammen beschlie\3en die beiden Frauen, einen der Guardian-KI-Kreuzer mittels des Virus, den \ml{} auch den Ermittlern angeboten hat, von den USI-Fesseln zu befreien und zu "ubernehmen.

\begin{remarks}
	\underline{Die Ehre der Omega-Krieger:}

	Auch wenn den Charakteren nach ihrer R"uckkehr aus der Zone die Waffen abgenommen wurden, sollte der Omega-Soldat der Gruppe als leitender Offizier seine Kameraden in irgendeiner Weise unterst"utzen. Das gebietet die Ehre der Omega-Krieger.
	
	\underline{Geheimhaltung:}

	Da der Angriff unter gr"o\3ter Geheimhaltung vorbereitet wurde, wird Blackheart die Gruppe nicht vorher informieren und auch nicht in den Angriff mit einbinden. Erst bei der St"urmung des Geb"audes findet ein Kontakt mit den Ermittlern statt. Die Freund-Feind-Erkennung identifiziert den Omega der Gruppe vor dem Betreten des Geb"audes.

	\underline{Verf"ugbare Kontakte undd Informationen:}
	
	W"ahrend der K"ampfe besteht f"ur die Ermittler keine M"oglichkeit, Blackheart, Thunderbolt oder sonst jemanden au\3erhalb von Breidablik zu kontaktieren. 
	
	Die Kommandantin Tornbull kann der Gruppe eine schematische Karte des Gel"andes rund um Breidablik mit den besetzten Gebieten bereitstellen.

	\underline{Nemessis:}

	Kurz vor der Erst"urmung des Kraftwerks verl"asst Nemessis zusammen mit einer Handvoll Getreuer den Leitstand "uber geheime Wege, um einen Widerstand aufzubauen. Die zur"uckgelassenen Gangster haben bereits die Anweisung erhalten, die Protektoratsstreitkr"afte zu unterst"utzen, sollten diese das Kraftwerk besetzen. Nemessis steht den Charakteren also nicht mehr direkt zur Verf"ugung. Wenn es f"ur das weitere Spielgeschehen hilfreich ist, k"onnen die Ermittler jedoch in Verhandlungen zwischen dem Milit"ar und Nemessis eingebunden werden, um eine Kommunikation zu erm"oglichen.
\end{remarks}
