\newsection{Im Ice Club}

Der Ice Club ist ein Nachtclub und Bordell das neben dem Blackhole Club ebenfalls durch das Luna--Syndikat kontrolliert aber weitgehende Autonomit"at besitzt. Das Bordell geh"ort einer Sonja Ice. Durch die Einladung von Fleur Soleil wird dem Ermittler der die Visitenkarte erhalten hat Einlass gew"ahrt. Weitere Ermittler k"onnen wenn sie wollen "uber \xl{} Zugang zum Nachtclub erhalten. Im Club sind keine Waffen erlaubt. F"ur den Eintritt ist Abendgarderobe erforderlich. Der Nachclub kann diese aber auch bereit stellen. Der Eingangsbereich besitzt Zug"ange in eine ausgedehnte Garderobe, den Clubraum und in obere R"aumlichkeiten. Die W"ande des Clubraums bestehen aus konserviertem Eis das reich dekoriert in einer geschwungenen Decke endet. Gegen"uber der B"uhne befindet sich die Bar. Davor sind kleine Tische mit St"uhlen um einen Catwalk aufgereiht. Im hinteren Bereich befinden sich Separees. Versteckt, kunstvoll in das Eis eingelassen f"uhrt eine Treppe nach oben zu einzelnen Zimmern und nach unten in einen Saunabereich.

Wenn die Charaktere das Bordell betreten steht Carina als Fleur Soleil gerade auf der B"uhne und erfreut die G"aste mit ihrem Gesang. Bei ihrem Auftritt ist sie in ein hautenges wei\3es Kleid das au\3er den Pailettenbestickungen nahezu durchsichtig ist geh"ullt. Zu dem Kleid tr"agt sie platinblonde Haare ein eingewobene leuchtenden Kristallen. Die Charaktere haben w"ahrend der Darbietung gen"ugend Zeit den Clubraum zu inspizieren und ihr weiteres Vorgehen zu beraten.

Carina fordert durch eine versteckte Geste den Charakter mit dem sie im Blackhole Club gesprochen hat auf ihr zu ihrem Zimmer zu begleiten. Andere G"aste vertr"ostet sie auf sp"ater oder ein anderes mal. Von Carina erfahren die Ermittler, dass sie von zwei M"annern beauftragt wurde nach Interessenten f"ur Cyberware Ausschau zu halten. Einem dieser M"anner ist der Charakter bereits im Blackhole begegnet als er sich an ihren Tisch gesetzt hat. Bevor sie weitere Informationen offen legt erkl"art sie dem Charakter, dass sie von den M"anner verfolgt und angegriffen wurde und deshalb um ihr Leben f"urchten mu\3. Seid ihrem Treffen im Blackhole Club verschanzt sie sich im Ice Club. Aus diesem Grund bittet sie den Charakter sie umgehend sicher in die Zentrale des Luna--Syndikats zu bringen. Sagt der Charakter ihr zu zieht sie sich im bei sein des Charakters Stra\3enkleidung an und macht sich ausgehfertig. Weitere Informationen will sie erst preisgeben wenn sie sicher in den R"aumen des Syndikats sicher f"uhlt.

Beim Verlassen des Clubs wird Carina in Begleitung der Gruppe angegriffen. Haben sie Geleitschutz durch Mitglieder des Syndikats wird ihr Transportfahrzeug nahe des Clubs von einer Granate getroffen. Die Angreifer werden angef"uhrt von \emph{Frederic Johnson}. Frederic Johnson in Begleitung von \emph{Lazor} und \emph{Flinn} werden von zwei weiteren Schl"agern unterst"utzt. Die Angreifer sind mit Multiguns bewaffnet. \xl{} wird die Ermittler unterst"utzen die Angreifer abzuwehren.

Wurde Carina im Sunshine Hotel in Sicherheit gebracht erf"ahrt man von ihr, dass sie den Mann der sie im Blackhole Club beim Beisein der Charaketere angesprochen hat unter dem Namen Dan Ringdaz kennt. Sein Partner war einer der Leute (Frederic Johnson) der sie beim Verlassen des Ice Clubs angegriffen hatte. Im Blackhole Club hat sie Dan Ringdaz und seinem Partner die Kontakte zu Hanibal und Slingshot vermittelt. Bei einem der Treffen hat sie zuf"allig \emph{Cyberbrain} als den Namen der Forschungseinrichtung, in dem Slingshot und Hanibal mit neuer Cyberware ausgestattet werden sollten, aufgeschnappt. Nach den Eingriffen hat sie Hanibal und Slingshot nicht mehr gesehen.

Kann Frederic Johnson gefangen gesetzt werden l"asst sich in Erfahrung bringen, dass er im Auftrag eines Dritten dessen Namen er aber nicht preisgeben will, arbeitet. Zusammen mit Dan Ringdaz hatte er den Auftrag Interessenten f"ur Cyberware anzusprechen, Konditionen zu kl"aren und ein Treffen am Raumhafen zu veranlassen wo sie dann von ihrem Auftraggeber und anderen Personen abgeholt wurden. Wird Frederic Johnson einem Gehirnscan unterzogen wird er versuchen den eingreifenden Psychonauten mit seinen eigenen phychonautischen F"ahigkeiten mit falschen Erinnerungen abzuwehren ohne seine F"ahigkeiten aufzudecken. Gelingt dem Spieler der Psychonautische Angriff kann er den Namen Smith--Singer in Erfahrung bringen. Er erf"ahrt auch, dass die Gehirnmanipulation in der Cyberbrain Einrichtung in der Zone durchgef"uhrt wurde. Auch l"asst sich in Erfahrung bringen, dass die Agenten im Auftrag der USI arbeiten.

Wo die Cyberbrain Forschungseinrichtung zu finden ist l"asst sich durch eine Anfrage bei Cynarian herausfinden. Cyberbrain geh"ort zu einer Reihe von kleinen Forschungseinrichtungen in der \emph{Zone} deren Aufgaben unter Verschlu\3 stehen und auch Cynarian nicht bekannt sind.

\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Forschungseinrichtung Cyberbrain. Dan Ringdaz. ggf.~Frederic Johnson, Smith--Singer und die Namen anderer USI Agenten.
\end{remarks}
