%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{Batcave}

Das Batcave ist die Stammkneipe der Cowboybrigade. Der Wirt \emph{Lenny Kilkenny}, auf die Cowboybrigade angesprochen, best"atigt, dass sie regelm"a\3ige G"aste in seinem Pub waren, aber wohl nach Armageddon versetzt wurden. Angesprochen auf Slingshot und seine Freundin, best"atigt er, dass Slingshot vor zwei Monaten ein oder zweimal mit einer h"ubschen Norm im Batcave als Gast eingekehrt ist. Sie hatten sich dabei immer an einen hinten gelegenen Platz gesetzt. Slingshot hat dabei die Getr"anke f"ur beide an der Theke geholt, wodurch Kilkenny keine Gelegenheit hatte, mit der Frau pers"onlich zu sprechen. Aufgefallen sind ihm ein schwarzes, samtiges Kleid mit Kapuze und nat"urlich die langen und kunstvollen, rot schimmernden Haare. Weiteres kann er zu der Besucherin nicht beisteuern.

Neben den Informationen zur Cowboybrigade kann Lenny Kilkenny die Ermittler an G"aste und Bekannte verweisen, die mehr Auskunft "uber den Verkauf von Cyberware au\3erhalb der offiziellen Wege geben k"onnen.

\begin{remarks}
	\underline{Gewonnene Information:}
	
	\begin{itemize}
		\item Slingshot hatte eine Freundin mit auff"alligem, roten Haar.
	\end{itemize}
	
	\underline{Carina:}

	Bei der Freundin handelt es sich um Carina alias Fleur Soleil, auf die die Cowboybrigade bereits verwiesen hat. Die Farbe ihrer auff"alligen Haarpracht kann sie je nach Laune "andern. Carina trifft die Gruppe das erste Mal in einem Nachtclub, beschrieben  \cref{sec:blackholeclub}.
\end{remarks}	

\newsection{Kliniken und Konzerne auf Kallisto}

Anlaufstellen f"ur weitere Ermittlungen k"onnen lokale Niederlassungen von Produktionsfirmen und H"andlern f"ur Cyberware sein. Die lokalen Firmen in Headquarter, die im Bereich Cyberware-Technologien und -Dienstleistungen t"atig sind (beschrieben \cref{sec:valhalla}), geben bereitwillig Informationen zu ihren Produkten heraus, weigern sich jedoch, Informationen "uber Kunden, Lieferwege oder ihre Mitarbeiter bereitzustellen.

Ein erster Ansatzpunkt in Bezug auf Cyberware-Produkte, sind die Kontrollmodule in den K"opfen der Attent"ater. Eine Nachricht von der Nike Station \cref{sec:nanobots} nennt die Firma Kasai Cyber Genetics als Hersteller. Leider werden keine Produkte dieser Firma in der Oberstadt vertrieben. Mit dem Rondra Hospital und der Alexandr Clinic, die aus den vergangenen Kapiteln bekannt sind, sind die Nachforschungsm"oglichkeiten in der Oberstadt ersch"opft. Den Ermittlern bleibt ab hier nichts anderes "ubrig, als den Weg von Hannibal, Slingshot und seiner Freundin durch die Gebiete au\3erhalb der Oberstadt Valhalla zu verfolgen.

Alle Kliniken, die auf Kallisto inoffiziell Implantate einsetzen, befinden sich au\3erhalb der Oberstadt. Bei Nachforschungen au\3erhalb von Headquarter, Rosenfurth und dem Raumhafen werden die Soldaten aus der Garnison die Ermittler nicht begleiten. An den R"andern von Paradise City und Neu Gr"oning endet der Einflussbereich des Protektorats, und man will Spannungen vermeiden. Auf Nachfrage erfahren die Ermittler, dass "uber einen gro\3en Teil Valhallas verschiedene Banden unter der Schirmherrschaft des \emph{Luna-Syndikats} herrschen. Au\3erhalb der Oberstadt und des Raumhafens ist die Anbindung an das ComNetz nur sp"arlich.

Die Kliniken in Valhalla m"ussen einzeln identifiziert werden, da kein zentrales Verzeichnis existiert. Vor Ort in den jeweiligen Sektoren der Stadt m"ussen Erkundigungen in Nachtclubs und Lokalen eingeholt werden. Ein erster Anlaufpunkt kann der Schieber \emph{Henk Brothers} sein, an den Lenny Kilkenny, der Barmann des Batcave, die Ermittler verweisen kann. Henk Brothers verweilt "ublicherweise im \emph{Green Mile}, einem der besseren Lokale am Randgebiet von Paradise City, am "Ubergang zu Rosenfurth. Wenn Henk Brothers bemerkt, dass die Gruppe als Ermittler t"atig ist, gibt er sich zugekn"opft und stellt nur Adressen von offiziellen Kliniken in den Wohngebieten R"otheim und Neu Gr"oning bereit. Wittert er eine Vermittlungsgeb"uhr, vermittelt er die Charaktere an einen weiteren Schieber, \emph{Thomas Siebel}, in R"otheim. Ein Treffen mit Thomas Siebel findet in einem Lagercontainer in R"otheim statt. Thomas Siebel empf"angt die Ermittler in Begleitung von zwei Schl"agern. Er h"ort sich die Fragen der Charaktere an und tauscht sich dann mit den beiden Schl"agern aus. Einer der Schl"ager verl"asst kurz das Geb"aude und kommt dann kopfsch"uttelnd zur"uck. Thomas Siebel lehnt die Anfrage der Gruppe daraufhin bedauernd ab. Er kann ihnen leider keine Cyberware verkaufen oder weitere Kontakte herstellen und wei\3 auch nichts "uber die gesuchten Personen. "Ahnlich ergeht es den Ermittlern bei anderen Schiebern und in offiziellen und inoffiziellen Kliniken.

Ein Grund f"ur die Misserfolge bei ihren Recherchen ist die wirtschaftspolitische Lage, die au\3erhalb der Oberstadt herrscht. Ein nicht unerheblicher Teil der Wirtschaft auf Valhalla au\3erhalb der zentralen Bezirke wird vom Luna-Syndikat kontrolliert. Dies gilt dementsprechend auch f"ur Schieber, Stra\3endocs sowie f"ur "Arzte mit ``Nebenberufen''. "Arzte werden zu inoffiziellen Behandlungen ohne Genehmigung des Luna-Syndikats bestenfalls ausweichende oder schwammige Ausk"unfte geben. Das Gleiche gilt f"ur Schieber oder sonstige Personen, die von den Ermittlern bez"uglich medizinischer Eingriffe oder Cyberware befragt werden.

Bei eigenen Nachforschungen werden die Charaktere also keine neuen Erkenntnisse gewinnen. Hannibal, Slingshot oder die Cowboybrigade sind in den Etablissements, die von den Charakteren besucht werden, nicht bekannt. In Bezug auf eine Frau mit auff"allig langen roten Haaren erf"ahrt man lediglich von einer T"anzerin mit langen braunen Haaren und einer S"angerin mit auff"alligen, aber blonden Haaren.

\begin{remarks}
	Um die unfruchtbaren Nachforschungen der Ermittler nicht zu sehr in die L"ange zu ziehen, sollte der Spielleiter den Eindruck einer Wand des Schweigens vermitteln. Wie oben beschrieben, sollte den Spielern z.B.~bei R"uckfragen auf dem Milit"arst"utzpunkt vermittelt werden, dass wahrscheinlich das Syndikat ihnen hier die Kn"uppel zwischen die Beine wirft.

	Die ablehnende Haltung der lokalen Firmen bez"uglich der Anfragen der Ermittler wird von Blackheart als weiterer Anlass bewertet, Ma\3nahmen gegen Valhalla in Erw"agung zu ziehen.
\end{remarks}
