%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
\newsection{R"uckmeldung von Nike}\anchor{sec:nanobots}

Ein paar Tage nach ihrer Ankunft auf Kallisto werden die Ermittler von Dr. ~\pinyin{Wang2} \pinyin{Chen2} kontaktiert.  Er f"uhrte die Untersuchungen an den K"orpern von Slingshot und Hannibal.

Bei den get"oteten Attent"atern konnte Dr. \pinyin{Wang2} \pinyin{Chen2} inaktive Nanobots entdecken. Diese Nanobots haben sich umfassend mit den Synapsen im gesamten Gehirn verbunden. Wurden Attent"ater nicht get"otet, konnten elektrische Impulse gemessen werden, die weder dem Gehirn selbst noch dem Kontrollmodul zuordenbar waren. Die genaue Funktion der Nanobots konnte noch nicht entschl"usselt werden, aber es wird von einem hochkomplexen verteilten System ausgegangen.

Eine weitere Auff"alligkeit sind die in den K"opfen implantierten Kontrollmodule. Es handelt sich um Modelle neuester Generation, hergestellt von \emph{Kasai Cyber Genetics}, die "uber einen modifizierten Nanitenspender verf"ugen. Die Nanitenspender dienten vermutlich der Aussch"uttung der Nanobots. Kasai Cyber Genetics ist ein Technologieunternehmen mit Sitz auf dem Mars, das dem Shigano-Kombinat angeh"ort. Ihre Kontrollmodule sind beliebt, aber vergleichsweise kostspielig.
\vfill

\begin{remarks}
	\underline{Gewonnene Information:}
	
	\begin{itemize}
		\item Die Attent"ater haben ein hochmodernes Kontrollmodul von Kasai Cyber Genetics, das einen modifizierten Nanitenspender in 
			ihren K"opfen enth"alt.
		\item Die Bewusstseinsver"anderung der Attent"ater wurde durch Nanobots im Gehirn ausgel"ost.
	\end{itemize}
	
	\underline{Nanobots:}

	Bei den Nanobots handelt es sich um die eigentliche KI, die Mithilfe des Kontrollmoduls in das Gehirn gelangt. Das Kontrollmodul dient den KIs zur Kontaktaufnahme mit Agenten der USI, um von ihnen Befehle zu erhalten. Bei jedem Kontakt mit einem ComNetz k"onnen die USI-Agenten der KI Anweisungen erteilen.

	\underline{Kontrollmodul:}

	Das implantierte Kontrollmodul ist ein leicht angepasstes Standardmodell. Kasai Cyber Genetics ist nicht in die Attentate verwickelt.
\end{remarks}
