%% Copyright 2019 Bernd Haberstumpf
%% License: CC BY-NC
% !TeX spellcheck = de_DE
%\bottomimage{images/armytank.png}
\newsection{Auf dem Garnisonsst"utzpunkt}

Ein erster Anlaufpunkt der Charaktere w"are vermutlich der Garnisonsst"utzpunkt des Protektorats. Der Oberbehehlshaber des St"utzpunktes ist der Omega \emph{Commander Lockhead} der bereits "uber das Eintreffen der Ermittler informiert ist. Nach der Aufkl"arung des Frachterungl"ucks auf Armageddon hat er die Cowboybrigade inhaftieren lassen und h"alt sie seit dem in Untersuchungshaft. Der Commander ist "uber die Vorg"ange auf Hellgate informiert und bietet diesbez"uglich den Ermittlern seine Hilfe an. Er kann den Ermittlern f"ur Untersuchungen im Umfeld vom Raumhafen, der Garnison, dem Headquarter und Rosenfurth seinen Adjuntanten \emph{Firedon} zur Verf"ugung stellen. Zu Fragen nach der Cowboybrigade kann Lockhead erl"autern, dass als Vorbereitung f"ur den Einsatz der neuen Drohnen und anderer technischer Ger"ate die auf Armageddon zum Einsatz kamen die ganze Cowboybrigade mit neuen Talentchips vor 1\sfrac{1}{2} Monaten in der Klinik \emph{Rondra Hospital} ausgestattet wurden. Die Kosten hat die Garnison "ubernommen. Die Cowboybrigade ist seit vier Monaten am Raumhafen f"ur Wartungsarbeiten an Schiffen und Ger"atschaften der Garnison besch"aftigt. Auch nach ihrer Versetzung zur Garnison ist Sonja Frost ihre personelle Vorgesetzte.

\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Kontakt Firedon. Cowboybrigade seit vier Monaten bei der Garnison im Raumhafen t"atig. Vor 1\sfrac{1}{2} Monaten einsetzen von Talentchips in der Rondra Klinik. Kontakt Sonja Frost.
\end{remarks}



\newsection{Cowboybrigade Voruntersuchung}

Gehen die Charaktere davon aus das weitere Mitglieder der Cowboybrigade ebenfalls eine Gehirnmanipulation unterzogen wurden k"onnen sie Firedon veranlassen einen der vier in einer Klinik, Rondra Hospital oder die Alexandr Klinik untersuchen lassen. Das Rondra Hospital f"uhrt als gr"o\3tes Hospital in Valhalla alle medizinischen Eingriffe f"ur den Garnisonsst"utzpunkt durch. Vertrauen die Charaktere dem Rondra Hospital nicht schl"agt Firedon die \emph{Alexandr Clinic} vor. Der leitende Arzt Dr.~Spinner zeigt sich zwar erstaunt warum man sich an seine Klinik und nicht an das Rondra Hospital wendet ist aber bereit eine Untersuchung durchzuf"uhren. Bei den nicht invasiven Untersuchungen durch eine Klinik lassen sich keine Manipulationen feststellen. Die verbauten technischen Einheiten wirken unauff"allig. Wenn die Charaktere allerdings noch keine n"aheren Informationen von Nike erhalten haben ist auch nicht klar auf was der Arzt achten sollte. Selbst mit weiteren Informationen werden bei der Untersuchung keine Auff"alligkeiten festgestellt. Der Rest der Cowboybrigade ist ebenfalls sauber.

\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Ein Gehirnscan zeigt keine Anomalien.
\end{remarks}


\newsection[Nachforschungen im Rondra Hospital]{Nachforschungen im Rondra\newline{}Hospital}

Bez"uglich Rondra Hospital k"onnte der Verdacht aufkommen, dass dort die Manipulationen an den Gehirnen von Hanibal und Slingshot durchgef"uhrt wurden. Auf dr"angen von Commander Lockhead w"are ein Termin mit dem Klinikleiter \emph{Prof.~Dr.~Henry Sanders} m"oglich. Der Klinikleiter empf"angt die Charaktere in einem ger"aumigen B"uro. Sanders ist ein Norm im Alter von "uber 50 Jahren mit gepflegtem Aussehen, grau melierten Haaren. Bei Fragen zur Cowboybrigade verweist er die Charaketere an Brenda Ben die er auch gleich bittet die Ermittler zu empfangen. Brenda Ben ist eine symphatische und erfahrene "Arztin, Mitglied des Leitungsteams der Praxis. Routiniert kann sie von Ben Reuthers Unterlagen anfordern und an behandelnden "Arzte und Physiotherapeuten verweisen. Sie selbst hat allerdings nur begrenzt Zeit und wird bald auch zu einer Operation gerufen. Die Inforationen aus der Klinik entsprechen den von Informationen Commander Lockhead.

\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Kontakte Prof.~Dr.~Henry Sanders, Brenda Ben. Keine ungew"ohnlichen Vorkommnisse.
\end{remarks}


\newsection{R"uckmeldung von Nike}

Zwei Tage nach Ankunft werden die Ermittler von Dr.~\pinyin{Wang2} \pinyin{Chen2} kontaktiert. Er f"uhrte die Untersuchungen an dem immer noch bewustlosen Slingshot und an Hanibal auf der Nike Station durch. \pinyin{Wang2} \pinyin{Chen2} konnte in dem Gehirn von Hanibal inaktive Nanobots entdecken. Die Nanobots haben sich "ahnlich dem Commandmodul mit den Synapsen des Gehirns verbunden. Im Gehirn von Slingshot sind elektrische Impulse die nicht dem Gehirn selbst oder dem Commandmodul zuordenbar sind gemessen worden. Die genaue Funktion der Nanobots konnte noch nicht festgestellt werden. Es mu\3 aber von einem hoch komplexen verteilten System ausgegangen werden.

\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Die Bewusstseinsver"anderung der Attent"ater wurde durch Nanonbots im Gehirn ausgel"ost.
\end{remarks}


\newsection{Sonja Frost}

Eine weitere Anlaufstelle im Zentrum von Hellgate ist \emph{Sonja Frost}. Sie ist der Chief Officer des Hangar Decks des Raumhafens. Sonja Frost ist dementsprechend schwer zu erreichen. Ein Anruf durch den St"utzpunkt ist notwendig um "uberhaupt einen Termin zu vereinbaren. Sonja ist in ihrem B"uro neben dem Hangar anzutreffen. Das B"uro ist mit technischen Ger"aten, Holoprojektoren und Tafeln vollgestellt. Es herrscht ein reges Ein- und Ausgehen und Sonja verteilt durchgehend Anweisungen. Von Sonja erfahren die Ermittler, dass die Cowboybrigade vor ca.~1\sfrac{1}{2} Jahren vom G"urtel in das Jovianischen System gewechselt hat und dort am Raumhafen untergekommen ist. Vor vier Monaten wurden sie dann an das Milit"ar "uberwiesen. Der medizinische Eingriff bei der Cowboybrigade wurde in Abstimmung von Commander Lockhead beschlossen und erwartungsgem"a\3 durchgef"uhrt und bezahlt. Sonja Frost berichtet, dass die Mitglieder der Cowboybrigade, als sie unter dem Pseudonym "`die glorreichen F"unf"' am Raumhafen besch"aftigt waren. Aufgrund ihrer heiteren, skurrilen Art aber auch wegen ihrer Zuverl"assigkeit sind sie im Hangar Decks bekannt und wertgesch"atzt.  Den Spitznamen Cowboybrigade erhielten sie erst bei der Besch"aftigung in der Garnison als sie begannen gegen"uber Stetson zu salutieren. Nach dem Einsetzen der Talentchips im Rondra Hospital kehrten die f"unf nach 2 Wochen wieder zum Dienst zur"uck. Slingshot allerdings meldete sich ein paar Tage sp"ater krank und kehrte erst drei Wochen, kurz vor der "Uberstellung nach Armageddon zur"uck. N"aheres kann sie dazu auch nicht sagen. Bevor die Charaktere das B"uro verlassen f"allt ihr noch ein, dass sich gestern zwei Herren in Anz"ugen nach den Ank"ommlingen mit der Dawn of Day erkundigt haben. Einer der beiden war gro\3, mit einer T"ursteher Statur, sehr gepflegt mit einem blonden B"urstenschnitt. Der andere war unauff"allig und hatte nicht gesprochen. Informationen "uber die Ermittler konnten den beiden nicht gegeben werden (O--Ton "`k"onnte ja jeder kommen"'). Aufzeichnungen von den beiden sind ihr nicht bekannt.


\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Cowboybrigade alias "`die glorreichen F"unf"' seit 1\sfrac{1}{2} Jahren im jovianischen System, t"atig am Raumhafen. Vor 4 Monaten Wechsel zur Garnison. Vor 1\sfrac{1}{2} Monaten Einsetzen des Talentchip. Slingshot meldet sich insgesamt f"ur drei Wochen krank. 
	
	Zwei Anzugtr"ager haben sich nach der Dawn of Day erkundigt.

	Bei den beiden die sich nach dem Schiff der Ermittler erkundigt haben handelt es sich um Smith--Singer und Frederic Johnson was allerdings nicht "uber den Raumhafen in Erfahrung zu bringen ist.
\end{remarks}


\newsection{Die Cowboybrigade im Verh"or}

Die Ermittler k"onnen Firedon beauftragen die inhaftierte Cowboybrigade in einem Verh"orraum vorzuf"uhren. Stetson l"ummelt sich beim eintreten der Charaktere im Sitz mit einem Zahnstocher im Mund und einem verbeulten Stetson auf dem Kopf. Beim "offnen der T"ur r"uckt er alarmiert aufrecht auf seinem Stuhl zurecht. Quicksilver Rod mischt nerv"os aber virtuos ein Deck Spielkarten. Joe Rider sitzt finster blickend eingesunken auf seinem Stuhl. Tom Gunslinger wendet den Blick erwartungsvoll in Richtung der Eintretenden. Werden die F"unf zusammen befragt wendet sich Stetson als erster an die Charaktere und fragt was ihnen vorgeworfen wird, was mit Slingshot los ist und wann sie wieder entlassen werden. Der Gruppe wurde offensichtlich keine n"aheren Informationen zu den Geschehnissen auf Hellgate gegeben. Stetson und Tom Gunslinger geben bereitwillig Auskunft und beteuern, dass die Gruppe sich nichts zu schulden kommen hat lassen. Sie gehen nach wie vor davon aus das es sich auf Armageddon um einen Unfall gehandelt hat. Quicksilver Rod blickt bei einer Befragung immer wieder zu Stetson. Seine Finger scheinen dabei ein Eigenleben zu f"uhren und einen Kartentrick nach dem anderen zu vollf"uhren ohne das Rod Notiz davon nimmt. Bei Joe Rider vergeht nach jeder Frage erst fast eine Minute bevor er antwortet. Die Antworten beschr"anken sich nur auf das Gefragte und enthalten nicht ein unn"otiges Wort. Auf eine psychonautische Untersuchung reagiert die Gruppe leicht panisch keiner eine Ahnung hat was auf sie zukommt. Die Untersuchung lassen sie aber "uber sich ohne Gegenwehr ergehen. Die Untersuchung best"atigt dass ihre Gehirne sauber sind. Angesprochen auf die Eingriffe in der Rondra Klinik schildern sie, dass sie in der Klinik neue Talentchips mit anschlie\3endem Training erhalten haben. Eine Frage ob es bei Slingshot Komplikation gegeben hatte wird verneint. Allerdings erfahren die Ermittler dass Slingshot im Gegensatz zu den anderen kein ausgebildeter Shuttle-- und Drohnenpilot ist sondern nur ein hervorragender Schiffstechniker. Slingshot hatte immer davon getr"aumt auch eine Flugausbildung zu erhalten. Offensichtlich hat er sich nach dem Aufenthalt im Rondra Hospital deshalb selbst auf die Suche nach einer passenden Riggersteuerung gemacht. Offensichtlich wurde er kurz vor der Versetzung nach Armageddon f"undig. Er hatte sich nach dem Aufeinthalt in der Rondra Klinik wie es aussieht eine Riggersteuerung einbauen lassen. Wie er die daf"ur entstehenden Kosten aufbringen konnte wollte er den anderen nicht verraten. Ebenso wenig wo er den Eingriff hat durchf"uhren lassen und wo er sich danach aufgehalten hat. Ein paar Tage nach der Entlassung aus dem Rondra Hospital hatte er angefangen die Freizeit oft alleine zu verbringen. "Uber den Barmann und Besitzer des Batcave konnten seine Freunde in Erfahrung bringen, dass er wohl eine h"ubsche Frau kennen gelernt hatte. Darauf angesprochen tat er allerdings immer betont geheimnisvoll. Weitere Informationen sind von der Cowboybrigade  nicht in Erfahrung zu bringen.

\begin{remarks}
	Gewonnene Informationen: Slingshot hat sich eine Riggersteuerung implantieren lassen. Finanzierung unklar. Geheimnisvolle Freundin. 
	
	Es handelt sich hierbei um Carina alias Fleur Soleil was der Cowboybrigade und dem Barmann im Batcave allerdings nicht bekannt ist.
\end{remarks}
